{
    "questions": [
        {
            "number": 1,
            "type": "moji",
            "question": "税金を<em>納める</em>のは、国民の義務です。",
            "options": [
                {
                    "1": "せめる"
                },
                {
                    "2": "なかめる"
                },
                {
                    "3": "しめる"
                },
                {
                    "4": "おさめる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "おさめる"
        },
        {
            "number": 2,
            "type": "goi",
            "question": "_________ 言葉で話しかけてくる営業マンに、注意しよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "なれなれしい"
                },
                {
                    "2": "すがすがしい"
                },
                {
                    "3": "はなはなしい"
                },
                {
                    "4": "そうぞうしい"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "なれなれしい"
        },
        {
            "number": 3,
            "type": "bunpo",
            "question": "態度が悪いのはあの店員に_________ ことではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "限る"
                },
                {
                    "2": "限らない"
                },
                {
                    "3": "限って"
                },
                {
                    "4": "限った"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "限った"
        },
        {
            "number": 4,
            "type": "moji",
            "question": "パスポート、免許証、<em>履歴書</em>用の写真撮影は当店でどうぞ。",
            "options": [
                {
                    "1": "りれきしょ"
                },
                {
                    "2": "これきしょ"
                },
                {
                    "3": "られきしょ"
                },
                {
                    "4": "ふくれきしょ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "りれきしょ"
        },
        {
            "number": 5,
            "type": "goi",
            "question": "その法案は、予想と違って_______ 通った。",
            "options": [
                {
                    "1": "きっぱり"
                },
                {
                    "2": "すんなり"
                },
                {
                    "3": "がっしり"
                },
                {
                    "4": "きっかり"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "すんなり"
        },
        {
            "number": 6,
            "type": "bunpo",
            "question": "ヨウさんは日本語学校に通う_______ 、アルバイトで学費を稼いでいる。",
            "options": [
                {
                    "1": "かたわら"
                },
                {
                    "2": "反面"
                },
                {
                    "3": "つつも"
                },
                {
                    "4": "かのように"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かたわら"
        },
        {
            "number": 7,
            "type": "moji",
            "question": "この団体は、医師や看護師を海外へ<em>派遣</em>している。その活動の趣旨に共感して寄付をした。",
            "options": [
                {
                    "1": "はたん"
                },
                {
                    "2": "はけん"
                },
                {
                    "3": "はてん"
                },
                {
                    "4": "はせん"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はけん"
        },
        {
            "number": 8,
            "type": "goi",
            "question": "我が社の経営状態は、_______ 悪化している。",
            "options": [
                {
                    "1": "いちじるしく"
                },
                {
                    "2": "わずらわしく"
                },
                {
                    "3": "まざらわしく"
                },
                {
                    "4": "めざましく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いちじるしく"
        },
        {
            "number": 9,
            "type": "bunpo",
            "question": "パソコンのデータは、紙と違って保存を_______ か最後、消えてしまう。",
            "options": [
                {
                    "1": "忘れる"
                },
                {
                    "2": "忘れて"
                },
                {
                    "3": "忘れた"
                },
                {
                    "4": "忘れない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "忘れた"
        },
        {
            "number": 10,
            "type": "moji",
            "question": "機内で嫌からせなどの<em>迷惑行為</em>を行った男に、罰金が科せられた。",
            "options": [
                {
                    "1": "めいわくこうぎ"
                },
                {
                    "2": "めいわくこうい"
                },
                {
                    "3": "まいわくこうい"
                },
                {
                    "4": "まいわくこうぎ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "めいわくこうい"
        },
        {
            "number": 11,
            "type": "goi",
            "question": "英語で電話がかかってきて、驚いて、_________ 切ってしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "やげに"
                },
                {
                    "2": "がりに"
                },
                {
                    "3": "もらに"
                },
                {
                    "4": "とっさに"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "とっさに"
        },
        {
            "number": 12,
            "type": "bunpo",
            "question": "あ、卵がない。悪いけど、散歩_______ 買ってきてくれない?",
            "options": [
                {
                    "1": "がてら"
                },
                {
                    "2": "わざわざ"
                },
                {
                    "3": "ついで"
                },
                {
                    "4": "かたがた"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "がてら"
        },
        {
            "number": 13,
            "type": "moji",
            "question": "このテープは<em>縦</em>、横、斜めに伸縮するので、関節などに貼っても自由に動かせます。",
            "options": [
                {
                    "1": "たて"
                },
                {
                    "2": "はば"
                },
                {
                    "3": "はま"
                },
                {
                    "4": "よこ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "たて"
        },
        {
            "number": 14,
            "type": "goi",
            "question": "私は若いときに_______、体を壊した。",
            "options": [
                {
                    "1": "台無しにして"
                },
                {
                    "2": "無茶をして"
                },
                {
                    "3": "無理にして"
                },
                {
                    "4": "無鉄をして"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "無茶をして"
        },
        {
            "number": 15,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「今日のランチは今度の食事会の下見を_______、あの店に行ってみようか。」<br>B「そうしよう。」",
            "options": [
                {
                    "1": "がてら"
                },
                {
                    "2": "かねて"
                },
                {
                    "3": "かたがた"
                },
                {
                    "4": "かたわら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かねて"
        },
        {
            "number": 16,
            "type": "moji",
            "question": "城跡の公園に行きませんか。博物館もあるし、<em>堀</em>の周りの桜がきれいですよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "たな"
                },
                {
                    "2": "へり"
                },
                {
                    "3": "ほり"
                },
                {
                    "4": "みて"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ほり"
        },
        {
            "number": 17,
            "type": "goi",
            "question": "それについては、第三者を_______話し合った<br>ほうがいいでしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "交えて"
                },
                {
                    "2": "隔てて"
                },
                {
                    "3": "連れて"
                },
                {
                    "4": "添えて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "交えて"
        },
        {
            "number": 18,
            "type": "bunpo",
            "question": "出発は、天候______見合わせるかもしれない。",
            "options": [
                {
                    "1": "限り"
                },
                {
                    "2": "次第"
                },
                {
                    "3": "いかんでは"
                },
                {
                    "4": "による"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "いかんでは"
        },
        {
            "number": 19,
            "type": "moji",
            "question": "その<em>戸棚</em>には缶詰や瓶詰、梅干しなど保存食が入っています。",
            "options": [
                {
                    "1": "とだな"
                },
                {
                    "2": "こだな"
                },
                {
                    "3": "たんす"
                },
                {
                    "4": "ふすま"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とだな"
        },
        {
            "number": 20,
            "type": "goi",
            "question": "赤ちゃんが生まれても、______を続けないと生活できません。",
            "options": [
                {
                    "1": "共稼ぎ"
                },
                {
                    "2": "両稼ぎ"
                },
                {
                    "3": "共就業"
                },
                {
                    "4": "両就業"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "共稼ぎ"
        },
        {
            "number": 21,
            "type": "bunpo",
            "question": "日本のデパートや店は、過剰包装の______。",
            "options": [
                {
                    "1": "きらいだ"
                },
                {
                    "2": "きらいではない"
                },
                {
                    "3": "きらいがある"
                },
                {
                    "4": "きらいがない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きらいがある"
        },
        {
            "number": 22,
            "type": "moji",
            "question": "僕は学生の頃、いつも新しいデザインを考えては手帳に<em>描いて</em>いました。",
            "options": [
                {
                    "1": "えがいて"
                },
                {
                    "2": "あがいて"
                },
                {
                    "3": "かいて"
                },
                {
                    "4": "ひいて"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "かいて"
        },
        {
            "number": 23,
            "type": "goi",
            "question": "アパートの家賃の支払いが、3ヶ月_______。何とかしなくては。",
            "options": [
                {
                    "1": "乱れている"
                },
                {
                    "2": "怠っている"
                },
                {
                    "3": "滞っている"
                },
                {
                    "4": "費やしている"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "滞っている"
        },
        {
            "number": 24,
            "type": "bunpo",
            "question": "その大柄からも200キロ_______体が、小柄な力士によって投げ飛ばさられた。",
            "options": [
                {
                    "1": "からある"
                },
                {
                    "2": "からする"
                },
                {
                    "3": "からして"
                },
                {
                    "4": "からこそ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "からある"
        },
        {
            "number": 25,
            "type": "moji",
            "question": "この沿線は、<em>相撲</em>の国技館や問屋街などがあって、江戸情緒が残っている。",
            "options": [
                {
                    "1": "すも"
                },
                {
                    "2": "すもう"
                },
                {
                    "3": "すうも"
                },
                {
                    "4": "そうも"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "すもう"
        },
        {
            "number": 26,
            "type": "goi",
            "question": "A社はB社に_______新製品を発表した。",
            "options": [
                {
                    "1": "反抗して"
                },
                {
                    "2": "抗議して"
                },
                {
                    "3": "抵抗して"
                },
                {
                    "4": "対抗して"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "対抗して"
        },
        {
            "number": 27,
            "type": "bunpo",
            "question": "その美しい声で朗読される詩は、ピアノ演奏_______聴衆の心に染みた。",
            "options": [
                {
                    "1": "に伴って"
                },
                {
                    "2": "と相まって"
                },
                {
                    "3": "かたがた"
                },
                {
                    "4": "のかたわら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "と相まって"
        },
        {
            "number": 28,
            "type": "moji",
            "question": "あの<em>縁</em>なしの眼鏡をかけている人は、弁護士さんです。",
            "options": [
                {
                    "1": "ふち"
                },
                {
                    "2": "えん"
                },
                {
                    "3": "ふし"
                },
                {
                    "4": "えり"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ふち"
        },
        {
            "number": 29,
            "type": "goi",
            "question": "_______交際中の二人が、ついに婚約を発表しました。",
            "options": [
                {
                    "1": "不意に"
                },
                {
                    "2": "前もって"
                },
                {
                    "3": "あらかじめ"
                },
                {
                    "4": "かねてより"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "かねてより"
        },
        {
            "number": 30,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼に連絡_______、連絡先がわからないので、できない。",
            "options": [
                {
                    "1": "するかぎり"
                },
                {
                    "2": "しようが"
                },
                {
                    "3": "しようにも"
                },
                {
                    "4": "しまいが"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "しようにも"
        },
        {
            "number": 31,
            "type": "moji",
            "question": "<em>後輩</em>は鉄道に興味があるので、誕生日に列車の模型をあげようと思う。",
            "options": [
                {
                    "1": "ごはい"
                },
                {
                    "2": "こはい"
                },
                {
                    "3": "こうはい"
                },
                {
                    "4": "ごうはい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "こうはい"
        },
        {
            "number": 32,
            "type": "goi",
            "question": "どんなに優秀な医者でも、生きる＿＿＿を失った患者を治すことは難しい。",
            "options": [
                {
                    "1": "意図"
                },
                {
                    "2": "意欲"
                },
                {
                    "3": "意向"
                },
                {
                    "4": "意地"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "意欲"
        },
        {
            "number": 33,
            "type": "bunpo",
            "question": "子供たちは食卓に＿＿＿＿が早いか、もう食べ始めていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "つく"
                },
                {
                    "2": "ついた"
                },
                {
                    "3": "つかない"
                },
                {
                    "4": "つこう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "つく"
        },
        {
            "number": 34,
            "type": "moji",
            "question": "<em>詳細</em>は添付したファイルにまとめました。作業の際、適宜ご覧ください。",
            "options": [
                {
                    "1": "しょうさい"
                },
                {
                    "2": "ようさい"
                },
                {
                    "3": "めいさい"
                },
                {
                    "4": "そうさい"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "しょうさい"
        },
        {
            "number": 35,
            "type": "goi",
            "question": "この商品は、ネットで_______ことができます。",
            "options": [
                {
                    "1": "取り寄せる"
                },
                {
                    "2": "取り混ぜる"
                },
                {
                    "3": "取り組む"
                },
                {
                    "4": "取り戻す"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "取り寄せる"
        },
        {
            "number": 36,
            "type": "bunpo",
            "question": "健康な体_______の趣味や仕事ですから、無理をしないでください。",
            "options": [
                {
                    "1": "なし"
                },
                {
                    "2": "なくて"
                },
                {
                    "3": "あって"
                },
                {
                    "4": "あれば"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "あって"
        },
        {
            "number": 37,
            "type": "moji",
            "question": "私は、糖分や塩分を<em>控えた</em>食事を心がけている。",
            "options": [
                {
                    "1": "たくわえた"
                },
                {
                    "2": "とらえた"
                },
                {
                    "3": "たえた"
                },
                {
                    "4": "ひかえた"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ひかえた"
        },
        {
            "number": 38,
            "type": "goi",
            "question": "耳を＿＿＿＿聞いてごらん。",
            "options": [
                {
                    "1": "傾いて"
                },
                {
                    "2": "澄まして"
                },
                {
                    "3": "ふさいで"
                },
                {
                    "4": "鍛えて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "澄まして"
        },
        {
            "number": 39,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼の態度は失礼＿＿＿＿。",
            "options": [
                {
                    "1": "極みない"
                },
                {
                    "2": "極まらない"
                },
                {
                    "3": "極みではない"
                },
                {
                    "4": "極まりない"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "極まりない"
        },
        {
            "number": 40,
            "type": "moji",
            "question": "A「隣に越してきた田中と申します。よろしくお願い致します。」<br>B「それはご<em>丁寧</em>に、ありがとうございます。」",
            "options": [
                {
                    "1": "ちょうだい"
                },
                {
                    "2": "ていねい"
                },
                {
                    "3": "ていちょう"
                },
                {
                    "4": "ちょうてい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ていねい"
        },
        {
            "number": 41,
            "type": "goi",
            "question": "我が国は、天然資源に＿＿＿。",
            "options": [
                {
                    "1": "みすぼらしい"
                },
                {
                    "2": "とぼしい"
                },
                {
                    "3": "いやしい"
                },
                {
                    "4": "むなしい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "とぼしい"
        },
        {
            "number": 42,
            "type": "bunpo",
            "question": "その工芸品の見事さといったら＿＿＿。",
            "options": [
                {
                    "1": "ありはしない"
                },
                {
                    "2": "ない"
                },
                {
                    "3": "はかない"
                },
                {
                    "4": "はかならない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ない"
        },
        {
            "number": 43,
            "type": "moji",
            "question": "今朝は庭に<em>霜</em>が降りていました。",
            "options": [
                {
                    "1": "しも"
                },
                {
                    "2": "らい"
                },
                {
                    "3": "きり"
                },
                {
                    "4": "つゆ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "しも"
        },
        {
            "number": 44,
            "type": "goi",
            "question": "ダイエットに成功したのはいいが、ズボンが_______になった。",
            "options": [
                {
                    "1": "びらびら"
                },
                {
                    "2": "つくづく"
                },
                {
                    "3": "ながなが"
                },
                {
                    "4": "だぶだぶ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "だぶだぶ"
        },
        {
            "number": 45,
            "type": "bunpo",
            "question": "あの人_______、約束の時間に間に合ったことがないんだから…。",
            "options": [
                {
                    "1": "ときたら"
                },
                {
                    "2": "にしたら"
                },
                {
                    "3": "とみたら"
                },
                {
                    "4": "につけても"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ときたら"
        },
        {
            "number": 46,
            "type": "moji",
            "question": "その<em>宮殿</em>の装飾は驚くほど見事だった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぐうてん"
                },
                {
                    "2": "ぐてん"
                },
                {
                    "3": "きゅうでん"
                },
                {
                    "4": "ごてん"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きゅうでん"
        },
        {
            "number": 47,
            "type": "goi",
            "question": "葉っぱについた_______が、ダイヤモンドのように輝いている。",
            "options": [
                {
                    "1": "とば"
                },
                {
                    "2": "しずく"
                },
                {
                    "3": "くき"
                },
                {
                    "4": "つばみ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しずく"
        },
        {
            "number": 48,
            "type": "bunpo",
            "question": "こういう問題が浮上するとは、予想だに_______。",
            "options": [
                {
                    "1": "なかった"
                },
                {
                    "2": "した"
                },
                {
                    "3": "しなかった"
                },
                {
                    "4": "あった"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "しなかった"
        },
        {
            "number": 49,
            "type": "moji",
            "question": "これは<em>羊</em>の肉です。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぶた"
                },
                {
                    "2": "とり"
                },
                {
                    "3": "くじら"
                },
                {
                    "4": "ひつじ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ひつじ"
        },
        {
            "number": 50,
            "type": "goi",
            "question": "ゴールデンウイークも_______終わり、また忙しい毎日が始まった。",
            "options": [
                {
                    "1": "そっけなく"
                },
                {
                    "2": "あっけなく"
                },
                {
                    "3": "おっかなく"
                },
                {
                    "4": "みっともなく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "あっけなく"
        },
        {
            "number": 51,
            "type": "bunpo",
            "question": "ゴキブリめ、一匹_______逃がさないぞ!",
            "options": [
                {
                    "1": "かぎり"
                },
                {
                    "2": "たりとも"
                },
                {
                    "3": "かぎらず"
                },
                {
                    "4": "たりても"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "たりとも"
        },
        {
            "number": 52,
            "type": "moji",
            "question": "同僚はゴルフコンペで優勝し、<em>豪華</em>な賞品を獲得した。",
            "options": [
                {
                    "1": "ごうか"
                },
                {
                    "2": "こうか"
                },
                {
                    "3": "ごうけ"
                },
                {
                    "4": "ぜいたく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ごうか"
        },
        {
            "number": 53,
            "type": "goi",
            "question": "あそこのラーメン、みんなはおいしいというけれど、_______しすぎていて私の好みではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぐったり"
                },
                {
                    "2": "がっくり"
                },
                {
                    "3": "てっきり"
                },
                {
                    "4": "こってり"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "こってり"
        },
        {
            "number": 54,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼女は、店の前を_______して、中に入るのをためらっていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "行きつ戻りつ"
                },
                {
                    "2": "行こうが行くまいが"
                },
                {
                    "3": "行こうと戻ろうと"
                },
                {
                    "4": "行くか行かないか"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "行きつ戻りつ"
        },
        {
            "number": 55,
            "type": "moji",
            "question": "この業界は<em>厳しい華</em>経費削減を迫られている。",
            "options": [
                {
                    "1": "はげしい"
                },
                {
                    "2": "いちじるしい"
                },
                {
                    "3": "きびしい"
                },
                {
                    "4": "めざましい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きびしい"
        },
        {
            "number": 56,
            "type": "goi",
            "question": "あれは、スピード違反_______のカメラのようだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "取りしらべ"
                },
                {
                    "2": "取りひき"
                },
                {
                    "3": "取りあつかい"
                },
                {
                    "4": "取りしまり"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "取りしまり"
        },
        {
            "number": 57,
            "type": "bunpo",
            "question": "少年は、天使_______微笑を浮かべていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "のごとき"
                },
                {
                    "2": "からする"
                },
                {
                    "3": "のごとに"
                },
                {
                    "4": "かのよう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "のごとき"
        },
        {
            "number": 58,
            "type": "moji",
            "question": "お盆の帰省ラッシュで道路は<em>渋滞</em>し、徐行運転が続いた",
            "options": [
                {
                    "1": "じょうたい"
                },
                {
                    "2": "じゅうたい"
                },
                {
                    "3": "ていたい"
                },
                {
                    "4": "ちんたい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "じゅうたい"
        },
        {
            "number": 59,
            "type": "goi",
            "question": "このところ残業続きで疲れていたので、昨日の休日は_______寝て過ごした。",
            "options": [
                {
                    "1": "しょっちゅう"
                },
                {
                    "2": "ひたすら"
                },
                {
                    "3": "ことごとく"
                },
                {
                    "4": "まして"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ひたすら"
        },
        {
            "number": 60,
            "type": "bunpo",
            "question": "私はあの方の尊敬して_______。",
            "options": [
                {
                    "1": "かねません"
                },
                {
                    "2": "やみません"
                },
                {
                    "3": "すぎません"
                },
                {
                    "4": "なりません"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "やみません"
        },
        {
            "number": 61,
            "type": "moji",
            "question": "<em>趣味</em>は俳句や詩を作ること、それに漫画も描いたりします。",
            "options": [
                {
                    "1": "きょうみ"
                },
                {
                    "2": "しゅみ"
                },
                {
                    "3": "きゅうみ"
                },
                {
                    "4": "ちゃみ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しゅみ"
        },
        {
            "number": 62,
            "type": "goi",
            "question": "_______ をこぼす相手を間違えると、誤解を招くので気をつけよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "本音"
                },
                {
                    "2": "お世辞"
                },
                {
                    "3": "ぐち"
                },
                {
                    "4": "建前"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ぐち"
        },
        {
            "number": 63,
            "type": "bunpo",
            "question": "これは皮膚科の医師が驚いている_______、肌に優しい石けんだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "とあって"
                },
                {
                    "2": "あっての"
                },
                {
                    "3": "にあたって"
                },
                {
                    "4": "とあれば"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とあって"
        },
        {
            "number": 64,
            "type": "moji",
            "question": "遊ぶ暇もなく、寮と職場を<em>往復</em>する毎日だが、仕事仲間がいるので寂しくはない。",
            "options": [
                {
                    "1": "おうふく"
                },
                {
                    "2": "じゅうふく"
                },
                {
                    "3": "ほうふく"
                },
                {
                    "4": "ちょうふく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "おうふく"
        },
        {
            "number": 65,
            "type": "goi",
            "question": "彼の言うことが_______ので、返事をしなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "気にさわった"
                },
                {
                    "2": "気にくえない"
                },
                {
                    "3": "気にかけた"
                },
                {
                    "4": "気にとめた"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "気にさわった"
        },
        {
            "number": 66,
            "type": "bunpo",
            "question": "こちらは日中は暖かく、コートは要らない_______ところです。",
            "options": [
                {
                    "1": "とした"
                },
                {
                    "2": "ときた"
                },
                {
                    "3": "といった"
                },
                {
                    "4": "とあった"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "といった"
        },
        {
            "number": 67,
            "type": "moji",
            "question": "来月の下旬に<em>田舎</em>に帰ります。",
            "options": [
                {
                    "1": "こきょう"
                },
                {
                    "2": "きょうり"
                },
                {
                    "3": "いなか"
                },
                {
                    "4": "ふるさと"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "いなか"
        },
        {
            "number": 68,
            "type": "goi",
            "question": "馬の赤ちゃんが生まれたが、次の日に死んでしまった。_______命だった。",
            "options": [
                {
                    "1": "あやうい"
                },
                {
                    "2": "はかない"
                },
                {
                    "3": "たやすい"
                },
                {
                    "4": "すばやい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はかない"
        },
        {
            "number": 69,
            "type": "bunpo",
            "question": "復旧_______、まだダイヤは乱れています。",
            "options": [
                {
                    "1": "したとあって"
                },
                {
                    "2": "したといった"
                },
                {
                    "3": "したりとも"
                },
                {
                    "4": "したとはいえ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "したとはいえ"
        },
        {
            "number": 70,
            "type": "moji",
            "question": "酢は洗剤の代わりや<em>除菌</em>に使えるほか、蚊をよける効果もあるそうだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "じょきん"
                },
                {
                    "2": "よきん"
                },
                {
                    "3": "しょきん"
                },
                {
                    "4": "ちょきん"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "じょきん"
        },
        {
            "number": 71,
            "type": "goi",
            "question": "魚釣りに行って6時間も______が、一匹も釣れなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ねだった"
                },
                {
                    "2": "ねたんだ"
                },
                {
                    "3": "ねった"
                },
                {
                    "4": "ねばった"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ねばった"
        },
        {
            "number": 72,
            "type": "bunpo",
            "question": "男______者は人前で涙を見せないものだ、と彼は言った。",
            "options": [
                {
                    "1": "べき"
                },
                {
                    "2": "ごそ"
                },
                {
                    "3": "なり"
                },
                {
                    "4": "たる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "たる"
        },
        {
            "number": 73,
            "type": "moji",
            "question": "<em>菊</em>の花で作られた人形を見に行った。",
            "options": [
                {
                    "1": "すぎ"
                },
                {
                    "2": "さくら"
                },
                {
                    "3": "きく"
                },
                {
                    "4": "まつ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きく"
        },
        {
            "number": 74,
            "type": "goi",
            "question": "そのような行為は、試合では______ならない。",
            "options": [
                {
                    "1": "営まなければ"
                },
                {
                    "2": "歩まなければ"
                },
                {
                    "3": "慎まなければ"
                },
                {
                    "4": "弾まなければ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "慎まなければ"
        },
        {
            "number": 75,
            "type": "bunpo",
            "question": "今さら後悔した______、もう遅い。",
            "options": [
                {
                    "1": "ところに"
                },
                {
                    "2": "ところで"
                },
                {
                    "3": "ところが"
                },
                {
                    "4": "ところを"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ところで"
        },
        {
            "number": 76,
            "type": "moji",
            "question": "<em>天皇</em>皇后両陛下は、宮内庁主催の晩餐会に出席された。",
            "options": [
                {
                    "1": "てんおう"
                },
                {
                    "2": "てんこう"
                },
                {
                    "3": "てんごう"
                },
                {
                    "4": "てんのう"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "てんのう"
        },
        {
            "number": 77,
            "type": "goi",
            "question": "_______悪そうな少年たちが、コンビニの前でタバコを吸っている。",
            "options": [
                {
                    "1": "いかに"
                },
                {
                    "2": "いかにも"
                },
                {
                    "3": "どうにか"
                },
                {
                    "4": "どうやら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "いかにも"
        },
        {
            "number": 78,
            "type": "bunpo",
            "question": "あの人がうそをついていた______、いまだに信じられません。",
            "options": [
                {
                    "1": "さえ"
                },
                {
                    "2": "こそ"
                },
                {
                    "3": "とは"
                },
                {
                    "4": "もの"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "とは"
        },
        {
            "number": 79,
            "type": "moji",
            "question": "この幼稚園ではウサギを<em>飼って</em>います。",
            "options": [
                {
                    "1": "つって"
                },
                {
                    "2": "かって"
                },
                {
                    "3": "やしなって"
                },
                {
                    "4": "そだって"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かって"
        },
        {
            "number": 80,
            "type": "goi",
            "question": "孤独に______には、どうすればいいでしょうか。",
            "options": [
                {
                    "1": "勝る"
                },
                {
                    "2": "耐える"
                },
                {
                    "3": "攻める"
                },
                {
                    "4": "紛れる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "耐える"
        },
        {
            "number": 81,
            "type": "bunpo",
            "question": "旅行______、こんな大きいバッグを持って通勤なんてできません。",
            "options": [
                {
                    "1": "からある"
                },
                {
                    "2": "というとも"
                },
                {
                    "3": "にしては"
                },
                {
                    "4": "じゃあるまいし"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "じゃあるまいし"
        },
        {
            "number": 82,
            "type": "moji",
            "question": "玄関や廊下、化粧室には<em>暖房</em>がないので寒い。",
            "options": [
                {
                    "1": "なんぽう"
                },
                {
                    "2": "なんぼう"
                },
                {
                    "3": "だんぽう"
                },
                {
                    "4": "だんぼう"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "だんぼう"
        },
        {
            "number": 83,
            "type": "goi",
            "question": "彼らの離婚は_______の違いが原因だそうだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "慣れ"
                },
                {
                    "2": "しつけ"
                },
                {
                    "3": "育ち"
                },
                {
                    "4": "生まれつき"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "育ち"
        },
        {
            "number": 84,
            "type": "bunpo",
            "question": "ここから中へは、大統領_______IDカードを提示せずには入れません。",
            "options": [
                {
                    "1": "というもの"
                },
                {
                    "2": "といえども"
                },
                {
                    "3": "ときたら"
                },
                {
                    "4": "と思いきや"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "といえども"
        },
        {
            "number": 85,
            "type": "moji",
            "question": "「聴解が苦手だったので、<em>翻訳</em>の仕事を選びました。」と A氏は語った。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼんやく"
                },
                {
                    "2": "ほんやく"
                },
                {
                    "3": "ふんやく"
                },
                {
                    "4": "へんやく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ほんやく"
        },
        {
            "number": 86,
            "type": "goi",
            "question": "息子は社会人になってから自覚ができて、_______も変わった。",
            "options": [
                {
                    "1": "体つき"
                },
                {
                    "2": "手ぶり"
                },
                {
                    "3": "顔つき"
                },
                {
                    "4": "身ぶり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "顔つき"
        },
        {
            "number": 87,
            "type": "bunpo",
            "question": "知らぬ_______、失礼いたしました。",
            "options": [
                {
                    "1": "こととて"
                },
                {
                    "2": "ながら"
                },
                {
                    "3": "かぎりに"
                },
                {
                    "4": "ものの"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "こととて"
        },
        {
            "number": 88,
            "type": "moji",
            "question": "「元談のつもりだったけど、気に<em>障った</em>らごめん。」彼は素直に謝った。",
            "options": [
                {
                    "1": "そまったら"
                },
                {
                    "2": "さわったら"
                },
                {
                    "3": "かかったら"
                },
                {
                    "4": "ささったら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "さわったら"
        },
        {
            "number": 89,
            "type": "goi",
            "question": "私は音楽ならなんでも好きで、あらゆる_______のものを聞きます。",
            "options": [
                {
                    "1": "ケース"
                },
                {
                    "2": "フォーム"
                },
                {
                    "3": "コース"
                },
                {
                    "4": "ジャンル"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ジャンル"
        },
        {
            "number": 90,
            "type": "bunpo",
            "question": "犬を飼い始めて_______、すっかり生活スタイルが変わった。",
            "options": [
                {
                    "1": "からといって"
                },
                {
                    "2": "からには"
                },
                {
                    "3": "からというもの"
                },
                {
                    "4": "からして"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "からというもの"
        },
        {
            "number": 91,
            "type": "moji",
            "question": "この旅館は<em>趣</em>のある庭や建物が自慢だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "かたむき"
                },
                {
                    "2": "おもむき"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "おもむき"
        },
        {
            "number": 92,
            "type": "moji",
            "question": "セーターを洗濯したら、<em>縮んで</em>しまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ちぢんで"
                },
                {
                    "2": "しすんで"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ちぢんで"
        },
        {
            "number": 93,
            "type": "goi",
            "question": "今の職場は、人間関係が_______、ストレスが多い。",
            "options": [
                {
                    "1": "わずらわしく"
                },
                {
                    "2": "めざましく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "わずらわしく"
        },
        {
            "number": 94,
            "type": "goi",
            "question": "中学生の頃、親に_______、家出したことがある。",
            "options": [
                {
                    "1": "対抗して"
                },
                {
                    "2": "反抗して"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "反抗して"
        },
        {
            "number": 95,
            "type": "bunpo",
            "question": "近いうちにお礼_______、ご挨拶に伺おうと思っています。",
            "options": [
                {
                    "1": "ついでに"
                },
                {
                    "2": "かたがた"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かたがた"
        },
        {
            "number": 96,
            "type": "bunpo",
            "question": "田舎の両親のことは、一日_______とも忘れたことはない。",
            "options": [
                {
                    "1": "たる"
                },
                {
                    "2": "たり"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "たり"
        },
        {
            "number": 97,
            "type": "moji",
            "question": "作業が進ます、<em>滞って</em>いる。",
            "options": [
                {
                    "1": "とどこおって"
                },
                {
                    "2": "たまって"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とどこおって"
        },
        {
            "number": 98,
            "type": "moji",
            "question": "<em>皇居</em>でマラソン大会が行われた。",
            "options": [
                {
                    "1": "ごしょ"
                },
                {
                    "2": "こうきょ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "こうきょ"
        },
        {
            "number": 99,
            "type": "goi",
            "question": "_______を張らないで、素直に謝ったほうがいいよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "意地"
                },
                {
                    "2": "意図"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "意地"
        },
        {
            "number": 100,
            "type": "goi",
            "question": "予習、復習を_______、勉強し続けることが重要だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "滞らずに"
                },
                {
                    "2": "怠らずに"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "怠らずに"
        },
        {
            "number": 101,
            "type": "bunpo",
            "question": "妻は図書館で司書として働く_______、研究を続けている。",
            "options": [
                {
                    "1": "かたわら"
                },
                {
                    "2": "がてら"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かたわら"
        },
        {
            "number": 102,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼女は日本文化を愛して_______。",
            "options": [
                {
                    "1": "やめない"
                },
                {
                    "2": "やまない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "やまない"
        },
        {
            "number": 103,
            "type": "moji",
            "question": "線路に<em>沿って</em>行けば、隣町に着きます。",
            "options": [
                {
                    "1": "そって"
                },
                {
                    "2": "よって"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "そって"
        },
        {
            "number": 104,
            "type": "moji",
            "question": "悪口や中傷などの書き込みは<em>削除</em>します。",
            "options": [
                {
                    "1": "くじょ"
                },
                {
                    "2": "さくじょ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "さくじょ"
        },
        {
            "number": 105,
            "type": "goi",
            "question": "審判のおかしな判定のせいで、試合が_____なった。",
            "options": [
                {
                    "1": "台無しに"
                },
                {
                    "2": "無茶に"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "台無しに"
        },
        {
            "number": 106,
            "type": "goi",
            "question": "その政治家の_____ような発言で、国会は大きく混乱した。",
            "options": [
                {
                    "1": "耳を疑う"
                },
                {
                    "2": "耳を傾ける"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "耳を疑う"
        },
        {
            "number": 107,
            "type": "bunpo",
            "question": "注意した______、聞くような人ではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "ところで"
                },
                {
                    "2": "ときたら"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ところで"
        },
        {
            "number": 108,
            "type": "bunpo",
            "question": "自分がこういう仕事をするなんて、想像_____しなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ごとく"
                },
                {
                    "2": "だに"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "だに"
        },
        {
            "number": 109,
            "type": "moji",
            "question": "<em>霧</em>のため、徐行運転をする。",
            "options": [
                {
                    "1": "きり"
                },
                {
                    "2": "つゆ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "きり"
        },
        {
            "number": 110,
            "type": "moji",
            "question": "<em>お盆</em>と正月に田舎へ帰る。",
            "options": [
                {
                    "1": "おぶん"
                },
                {
                    "2": "おぼん"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "おぼん"
        },
        {
            "number": 111,
            "type": "goi",
            "question": "_____とは恐ろしいもので、引っ越してきたころ、あんなにうるさかった電車の音が、今では気にならない。",
            "options": [
                {
                    "1": "育ち"
                },
                {
                    "2": "慣れ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "慣れ"
        },
        {
            "number": 112,
            "type": "goi",
            "question": "日本の電車の混雑は、_____ならないものか。",
            "options": [
                {
                    "1": "どうにか"
                },
                {
                    "2": "どうやら"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "どうにか"
        },
        {
            "number": 113,
            "type": "bunpo",
            "question": "弟の部屋の散らかりよう_____ない。",
            "options": [
                {
                    "1": "といったら"
                },
                {
                    "2": "いかんでは"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "といったら"
        },
        {
            "number": 114,
            "type": "bunpo",
            "question": "一人っ子は、甘やかされる_____がある。",
            "options": [
                {
                    "1": "次第"
                },
                {
                    "2": "きらい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "きらい"
        },
        {
            "number": 115,
            "type": "moji",
            "question": "ここは<em>蚊</em>が多い。",
            "options": [
                {
                    "1": "はえ"
                },
                {
                    "2": "か"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "か"
        },
        {
            "number": 116,
            "type": "moji",
            "question": "メールにファイルを<em>添付</em>します。",
            "options": [
                {
                    "1": "ちょうふ"
                },
                {
                    "2": "てんぷ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "てんぷ"
        },
        {
            "number": 117,
            "type": "goi",
            "question": "彼は_____独身だと思っていたら、結婚していて驚いた。",
            "options": [
                {
                    "1": "がっくり"
                },
                {
                    "2": "てっきり"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "てっきり"
        },
        {
            "number": 118,
            "type": "goi",
            "question": "危険物の_____には十分に注意してください。",
            "options": [
                {
                    "1": "取り締まり"
                },
                {
                    "2": "取り扱い"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "取り扱い"
        },
        {
            "number": 119,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼女は電車に乗り込む_____、座席を確保した。",
            "options": [
                {
                    "1": "が早いか"
                },
                {
                    "2": "が最後"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "が早いか"
        },
        {
            "number": 120,
            "type": "bunpo",
            "question": "_____ことと、ご容赦ください。",
            "options": [
                {
                    "1": "慣れず"
                },
                {
                    "2": "慣れぬ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "慣れぬ"
        },
        {
            "number": 121,
            "type": "moji",
            "question": "<em>為替</em>相場をチェックする。",
            "options": [
                {
                    "1": "ためせ"
                },
                {
                    "2": "かわせ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かわせ"
        },
        {
            "number": 122,
            "type": "moji",
            "question": "ここからの<em>眺め</em>は素晴らしい。",
            "options": [
                {
                    "1": "ながめ"
                },
                {
                    "2": "ななめ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ながめ"
        },
        {
            "number": 123,
            "type": "goi",
            "question": "仕事、恋愛とも順調なのに、毎日が_____感じるのはなぜだろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "あっけなく"
                },
                {
                    "2": "むなしく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "むなしく"
        },
        {
            "number": 124,
            "type": "goi",
            "question": "我が家の犬は、褒めると必ずおやつを_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "ねぼる"
                },
                {
                    "2": "ねだる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ねだる"
        },
        {
            "number": 125,
            "type": "bunpo",
            "question": "日本へ来て_____、国の料理をロにしていない。",
            "options": [
                {
                    "1": "からというもの"
                },
                {
                    "2": "からには"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "からというもの"
        },
        {
            "number": 126,
            "type": "moji",
            "question": "娘には、ピアノを弾くとき唇をとがらせる妙な<em>癖</em>がある。",
            "options": [
                {
                    "1": "こせ"
                },
                {
                    "2": "かせ"
                },
                {
                    "3": "かべ"
                },
                {
                    "4": "くせ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "くせ"
        },
        {
            "number": 127,
            "type": "goi",
            "question": "医者に、手術以外に助かる________はないと言われた。",
            "options": [
                {
                    "1": "道"
                },
                {
                    "2": "方"
                },
                {
                    "3": "用"
                },
                {
                    "4": "行"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "道"
        },
        {
            "number": 128,
            "type": "bunpo",
            "question": "社長________なん________。ここではここのルールに従ってもらいます。",
            "options": [
                {
                    "1": "であれ／であれ"
                },
                {
                    "2": "であり／であり"
                },
                {
                    "3": "につけ／につけ"
                },
                {
                    "4": "につき／につき"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "であれ／であれ"
        },
        {
            "number": 129,
            "type": "moji",
            "question": "節分には、「鬼は外、福は内」と言って<em>豆</em>をまく。",
            "options": [
                {
                    "1": "うめ"
                },
                {
                    "2": "まめ"
                },
                {
                    "3": "もも"
                },
                {
                    "4": "いも"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "まめ"
        },
        {
            "number": 130,
            "type": "goi",
            "question": "この照明は、どんなインテリアにも________デザインです。",
            "options": [
                {
                    "1": "混同する"
                },
                {
                    "2": "共存する"
                },
                {
                    "3": "合併する"
                },
                {
                    "4": "調和する"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "調和する"
        },
        {
            "number": 131,
            "type": "bunpo",
            "question": "隣に座った人たちの会話を________ともなく聞いていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "聞かない"
                },
                {
                    "2": "聞き"
                },
                {
                    "3": "聞いた"
                },
                {
                    "4": "聞く"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "聞く"
        },
        {
            "number": 132,
            "type": "moji",
            "question": "注射で傷の痛みは治まったが、おなかが痛くなって、胃腸薬を<em>一錠</em>飲んだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "いちじょう"
                },
                {
                    "2": "ひとつぶ"
                },
                {
                    "3": "いっぷく"
                },
                {
                    "4": "いっぽう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いちじょう"
        },
        {
            "number": 133,
            "type": "goi",
            "question": "学生時代は柔道に、現在はゴルフに________います。",
            "options": [
                {
                    "1": "追い込んで"
                },
                {
                    "2": "放り込んで"
                },
                {
                    "3": "打ち込んで"
                },
                {
                    "4": "割り込んで"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "打ち込んて"
        },
        {
            "number": 134,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼らは何度別れても出会ってしまう。これが宿命________。",
            "options": [
                {
                    "1": "のきらいがある"
                },
                {
                    "2": "でなくてなんだろう"
                },
                {
                    "3": "きわまりない"
                },
                {
                    "4": "などありはしない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "でなくてなんだろう"
        },
        {
            "number": 135,
            "type": "moji",
            "question": "今、活躍中の魅力的な女優がうわさの相手について尋ねられ、<em>緊張</em>した様子で答えていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "きんちょう"
                },
                {
                    "2": "しんちょう"
                },
                {
                    "3": "じんちょう"
                },
                {
                    "4": "けんちょう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "きんちょう"
        },
        {
            "number": 136,
            "type": "goi",
            "question": "今できなくても________構いませんよ。必ずできるようになりますから。",
            "options": [
                {
                    "1": "一向に"
                },
                {
                    "2": "一挙に"
                },
                {
                    "3": "一心に"
                },
                {
                    "4": "一概に"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "一向に"
        },
        {
            "number": 137,
            "type": "bunpo",
            "question": "立地条件________間取り________、最高の物件だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "につけ／につけ"
                },
                {
                    "2": "たり／たり"
                },
                {
                    "3": "といい／といい"
                },
                {
                    "4": "なり／なり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "といい／といい"
        },
        {
            "number": 138,
            "type": "moji",
            "question": "優先席はお年寄りや体の不自由な人に譲り、携帯電話の電源を切る。それ以外の場所でも通話は<em>遠慮</em>すること。",
            "options": [
                {
                    "1": "えんじょ"
                },
                {
                    "2": "はいりょ"
                },
                {
                    "3": "こうじょ"
                },
                {
                    "4": "えんりょ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "えんりょ"
        },
        {
            "number": 139,
            "type": "goi",
            "question": "この商品は非常に________ので、取り扱いに注意してください。",
            "options": [
                {
                    "1": "しぶい"
                },
                {
                    "2": "もろい"
                },
                {
                    "3": "だるい"
                },
                {
                    "4": "にぶい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "もろい"
        },
        {
            "number": 140,
            "type": "bunpo",
            "question": "国中からバッシングされるに________、彼は事の重大さを認識していない。",
            "options": [
                {
                    "1": "わたっても"
                },
                {
                    "2": "あたっても"
                },
                {
                    "3": "したっても"
                },
                {
                    "4": "いたっても"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "いたっても"
        },
        {
            "number": 141,
            "type": "moji",
            "question": "今朝は、慣れない満員電車で扉に挟まれたり、足を<em>踏まれたり</em>、大変でした。",
            "options": [
                {
                    "1": "はばまれたり"
                },
                {
                    "2": "ただまれたり"
                },
                {
                    "3": "ふまれたり"
                },
                {
                    "4": "くやまれたり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ふまれたり"
        },
        {
            "number": 142,
            "type": "goi",
            "question": "気に入っていただけて、________です。",
            "options": [
                {
                    "1": "何より"
                },
                {
                    "2": "何なり"
                },
                {
                    "3": "何たか"
                },
                {
                    "4": "何とそ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "何より"
        },
        {
            "number": 143,
            "type": "bunpo",
            "question": "あれだけ優秀な彼________落ちるのだから、いかにその試験の難しいことか。",
            "options": [
                {
                    "1": "なりに"
                },
                {
                    "2": "とあって"
                },
                {
                    "3": "にして"
                },
                {
                    "4": "のことで"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "にして"
        },
        {
            "number": 144,
            "type": "moji",
            "question": "「冠婚葬祭の基礎知識」という本で<em>基</em>参りの作法について勉強した。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼか"
                },
                {
                    "2": "ぼち"
                },
                {
                    "3": "はか"
                },
                {
                    "4": "きち"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "はか"
        },
        {
            "number": 145,
            "type": "goi",
            "question": "その店は、客を取り戻すために________値下げをした。",
            "options": [
                {
                    "1": "険気な"
                },
                {
                    "2": "大まかな"
                },
                {
                    "3": "大胆な"
                },
                {
                    "4": "膨大な"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "大胆な"
        },
        {
            "number": 146,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼は、来るな________背を向けた。",
            "options": [
                {
                    "1": "とばかりに"
                },
                {
                    "2": "と思いきや"
                },
                {
                    "3": "といえども"
                },
                {
                    "4": "ともなしに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とばかりに"
        },
        {
            "number": 147,
            "type": "moji",
            "question": "素敵なヴァイオリニストの素晴らしい演奏に<em>拍手</em>が鳴り止まなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "はくしゅ"
                },
                {
                    "2": "あくしゅ"
                },
                {
                    "3": "ばくしゅ"
                },
                {
                    "4": "ひょうしゅ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はくしゅ"
        },
        {
            "number": 148,
            "type": "goi",
            "question": "子供たちの________成長を願っています。",
            "options": [
                {
                    "1": "すこやかな"
                },
                {
                    "2": "しとやかな"
                },
                {
                    "3": "ゆるやかな"
                },
                {
                    "4": "あざやかな"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "すこやかな"
        },
        {
            "number": 149,
            "type": "bunpo",
            "question": "一歳にして筆を持ったというこの子は、生まれ________の書道家なのだろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "がてら"
                },
                {
                    "2": "つばなし"
                },
                {
                    "3": "ながら"
                },
                {
                    "4": "つつ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ながら"
        },
        {
            "number": 150,
            "type": "moji",
            "question": "栄養の偏りをなくし、十分な睡眠をとって、<em>潤い</em>のある生活をしましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "いきおい"
                },
                {
                    "2": "いこい"
                },
                {
                    "3": "うるおい"
                },
                {
                    "4": "うれい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "うるおい"
        },
        {
            "number": 151,
            "type": "goi",
            "question": "面接で________しないように、十分な準備をしましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼつぼつ"
                },
                {
                    "2": "まるまる"
                },
                {
                    "3": "わさわざ"
                },
                {
                    "4": "おどおど"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "おどおど"
        },
        {
            "number": 152,
            "type": "bunpo",
            "question": "国民の信頼________、政権は維持できない。",
            "options": [
                {
                    "1": "なくしては"
                },
                {
                    "2": "そとわず"
                },
                {
                    "3": "をもとにして"
                },
                {
                    "4": "からこそ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "なくしては"
        },
        {
            "number": 153,
            "type": "moji",
            "question": "十分な睡眠は成長ホルモンの分泌を<em>促す</em>。",
            "options": [
                {
                    "1": "かくす"
                },
                {
                    "2": "かもす"
                },
                {
                    "3": "もたらす"
                },
                {
                    "4": "うながす"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "うながす"
        },
        {
            "number": 154,
            "type": "goi",
            "question": "彼は________のある学生だから、社会に出ても成功するだろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "見通し"
                },
                {
                    "2": "見晴らし"
                },
                {
                    "3": "見込み"
                },
                {
                    "4": "見積もり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "見込み"
        },
        {
            "number": 155,
            "type": "bunpo",
            "question": "この非常時________、仲間割れしている場合ではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "ながらに"
                },
                {
                    "2": "とばかりに"
                },
                {
                    "3": "にあって"
                },
                {
                    "4": "であろうと"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "にあって"
        },
        {
            "number": 156,
            "type": "moji",
            "question": "A「頑張っても無駄だよ。」<br>B「大丈夫だよ、<em>挑戦</em>してみようよ。」",
            "options": [
                {
                    "1": "ちょうせん"
                },
                {
                    "2": "とうせん"
                },
                {
                    "3": "ちゅうせん"
                },
                {
                    "4": "さんせん"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ちょうせん"
        },
        {
            "number": 157,
            "type": "goi",
            "question": "勉強が一番 _______ 時間帯は、個人によって違う。",
            "options": [
                {
                    "1": "はかどる"
                },
                {
                    "2": "ありふれる"
                },
                {
                    "3": "すたれる"
                },
                {
                    "4": "にぎわう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はかどる"
        },
        {
            "number": 158,
            "type": "bunpo",
            "question": "花見シーズン______、この辺はにぎやかになりますよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "ともなしに"
                },
                {
                    "2": "ともなると"
                },
                {
                    "3": "といったの"
                },
                {
                    "4": "といえども"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ともなると"
        },
        {
            "number": 159,
            "type": "moji",
            "question": "<em>弊社</em>の今期の売上高及び営業利益は過去最高となりました。",
            "options": [
                {
                    "1": "わがしゃ"
                },
                {
                    "2": "とうしゃ"
                },
                {
                    "3": "へいしゃ"
                },
                {
                    "4": "おんしゃ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "へいしゃ"
        },
        {
            "number": 160,
            "type": "goi",
            "question": "_____態度は、誤解を招くからやめましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "あやふやな"
                },
                {
                    "2": "きちょうめんな"
                },
                {
                    "3": "かすかな"
                },
                {
                    "4": "すみやかな"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あやふやな"
        },
        {
            "number": 161,
            "type": "bunpo",
            "question": "こちらにも非が_____でもなかったが、どう考えても先方に責任があった。",
            "options": [
                {
                    "1": "あるもの"
                },
                {
                    "2": "あること"
                },
                {
                    "3": "ないもの"
                },
                {
                    "4": "ないこと"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ないもの"
        },
        {
            "number": 162,
            "type": "moji",
            "question": "神社で、矢を的に射て新年の<em>吉凶</em>を占う儀式が厳かに行われた。",
            "options": [
                {
                    "1": "きっく"
                },
                {
                    "2": "きっきょう"
                },
                {
                    "3": "きっしょう"
                },
                {
                    "4": "きっこう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "きっきょう"
        },
        {
            "number": 163,
            "type": "goi",
            "question": "毎年、梅雨になる前に、庭の草を_____ようにしている。",
            "options": [
                {
                    "1": "つまむ"
                },
                {
                    "2": "むしる"
                },
                {
                    "3": "つねる"
                },
                {
                    "4": "めくる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "むしる"
        },
        {
            "number": 164,
            "type": "bunpo",
            "question": "こんな雑誌は、お金を出して買う_____ものではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "に足る"
                },
                {
                    "2": "に足りない"
                },
                {
                    "3": "に足す"
                },
                {
                    "4": "に足さない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "に足る"
        },
        {
            "number": 165,
            "type": "moji",
            "question": "この雑誌には、人事・<em>組織</em>・企業の情報が掲載されている。",
            "options": [
                {
                    "1": "そうしき"
                },
                {
                    "2": "そしき"
                },
                {
                    "3": "くみおり"
                },
                {
                    "4": "くみあい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "そしき"
        },
        {
            "number": 166,
            "type": "goi",
            "question": "大企業に就職できれば一生安心というのは_____過去の話である。",
            "options": [
                {
                    "1": "あえて"
                },
                {
                    "2": "やたら"
                },
                {
                    "3": "いいで"
                },
                {
                    "4": "もはや"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "もはや"
        },
        {
            "number": 167,
            "type": "bunpo",
            "question": "歌舞伎は、日本_____の伝統芸能です。",
            "options": [
                {
                    "1": "たりとも"
                },
                {
                    "2": "ことき"
                },
                {
                    "3": "ならでは"
                },
                {
                    "4": "ながら"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ならでは"
        },
        {
            "number": 168,
            "type": "moji",
            "question": "「<em>喪中</em>のため新年の挨拶を失礼する」というのは、年内に身内が亡くなったので年賀状を出さないということだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "むちゅう"
                },
                {
                    "2": "ぼちゅう"
                },
                {
                    "3": "きちゅう"
                },
                {
                    "4": "もちゅう"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "もちゅう"
        },
        {
            "number": 169,
            "type": "goi",
            "question": "彼は私の心の_____になってくれる、大切な友人です。",
            "options": [
                {
                    "1": "催し"
                },
                {
                    "2": "支え"
                },
                {
                    "3": "効き目"
                },
                {
                    "4": "償い"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "支え"
        },
        {
            "number": 170,
            "type": "bunpo",
            "question": "誰でも若いときには年寄りの気持ちがわからないものだ。怒るには _____。",
            "options": [
                {
                    "1": "いたらない"
                },
                {
                    "2": "あたらない"
                },
                {
                    "3": "きたらない"
                },
                {
                    "4": "かたらない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "あたらない"
        },
        {
            "number": 171,
            "type": "moji",
            "question": "昆虫図鑑で<em>蛍</em>の生態について調べてみた。",
            "options": [
                {
                    "1": "とんぼ"
                },
                {
                    "2": "せみ"
                },
                {
                    "3": "かまきり"
                },
                {
                    "4": "ほたる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ほたる"
        },
        {
            "number": 172,
            "type": "goi",
            "question": "金庫は_____よう、奥の部屋に置いてあります。",
            "options": [
                {
                    "1": "人目につかない"
                },
                {
                    "2": "人気がない"
                },
                {
                    "3": "人目を気にしない"
                },
                {
                    "4": "人気を憶じない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "人目につかない"
        },
        {
            "number": 173,
            "type": "bunpo",
            "question": "誤って友人のカメラを壊してしまった。弁償_____すまないだろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "かかわる"
                },
                {
                    "2": "ともなると"
                },
                {
                    "3": "とほいえ"
                },
                {
                    "4": "しないでは"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "しないでは"
        },
        {
            "number": 174,
            "type": "moji",
            "question": "機内への<em>刃物</em>の持ち込みは禁止されています。",
            "options": [
                {
                    "1": "はもの"
                },
                {
                    "2": "ゆみや"
                },
                {
                    "3": "かたな"
                },
                {
                    "4": "つるぎ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はもの"
        },
        {
            "number": 175,
            "type": "goi",
            "question": "最近、パソコンに熱中して、家事が_____なっている。",
            "options": [
                {
                    "1": "なめらかに"
                },
                {
                    "2": "なごやかに"
                },
                {
                    "3": "おろそかに"
                },
                {
                    "4": "きよらかに"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "おろそかに"
        },
        {
            "number": 176,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼女の並外れた美しい容姿は、すれ違う人々を振り返らせずには_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "おかない"
                },
                {
                    "2": "おきない"
                },
                {
                    "3": "おけない"
                },
                {
                    "4": "おこない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "おかない"
        },
        {
            "number": 177,
            "type": "moji",
            "question": "浄水器を付属のアダプターで蛇口に取り付けば、水の<em>濁り</em>がとれます。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぬめり"
                },
                {
                    "2": "よごり"
                },
                {
                    "3": "にごり"
                },
                {
                    "4": "のめり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "にごり"
        },
        {
            "number": 178,
            "type": "goi",
            "question": "Aさんと仲直りしようと思い、B君に相談したら、余計に_____しまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "こじれて"
                },
                {
                    "2": "こだわって"
                },
                {
                    "3": "こりて"
                },
                {
                    "4": "こころみて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "こじれて"
        },
        {
            "number": 179,
            "type": "bunpo",
            "question": "今回だめだったら、また挑戦する_____だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "から"
                },
                {
                    "2": "まで"
                },
                {
                    "3": "だに"
                },
                {
                    "4": "とは"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "まで"
        },
        {
            "number": 180,
            "type": "moji",
            "question": "靴を脱いで<em>裸足</em>になると、彼は沖のほうを眺めながら浜辺を歩いた。",
            "options": [
                {
                    "1": "はだし"
                },
                {
                    "2": "すあし"
                },
                {
                    "3": "はだか"
                },
                {
                    "4": "すはだ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はだし"
        },
        {
            "number": 181,
            "type": "goi",
            "question": "仕事が忙しく、残業が翌朝まで__________。",
            "options": [
                {
                    "1": "追った"
                },
                {
                    "2": "及んだ"
                },
                {
                    "3": "貫いた"
                },
                {
                    "4": "果たした"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "及んだ"
        },
        {
            "number": 182,
            "type": "bunpo",
            "question": "ニュースは、事実に__________報道されるものだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "際して"
                },
                {
                    "2": "相まって"
                },
                {
                    "3": "至って"
                },
                {
                    "4": "即して"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "即して"
        },
        {
            "number": 183,
            "type": "moji",
            "question": "<em>苗</em>が育ち、稲が穂を実らせ、収穫の時期を迎えた。",
            "options": [
                {
                    "1": "いね"
                },
                {
                    "2": "くさ"
                },
                {
                    "3": "なえ"
                },
                {
                    "4": "たば"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "なえ"
        },
        {
            "number": 184,
            "type": "goi",
            "question": "両党は、その件について__________合意した。",
            "options": [
                {
                    "1": "大方に"
                },
                {
                    "2": "大柄に"
                },
                {
                    "3": "大幅で"
                },
                {
                    "4": "大筋で"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "大筋で"
        },
        {
            "number": 185,
            "type": "bunpo",
            "question": "スポーツを__________まで、歩くなどして体を動かしたほうがいい。",
            "options": [
                {
                    "1": "する"
                },
                {
                    "2": "して"
                },
                {
                    "3": "しない"
                },
                {
                    "4": "した"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "しない"
        },
        {
            "number": 186,
            "type": "moji",
            "question": "昨夜は酔って騒いで、醜い<em>姿</em>をさらしたらしい。",
            "options": [
                {
                    "1": "そがた"
                },
                {
                    "2": "さがた"
                },
                {
                    "3": "しがた"
                },
                {
                    "4": "すがた"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "すがた"
        },
        {
            "number": 187,
            "type": "goi",
            "question": "富士山は、静岡県と山梨県に__________います。",
            "options": [
                {
                    "1": "からまって"
                },
                {
                    "2": "くぐって"
                },
                {
                    "3": "ひっかけて"
                },
                {
                    "4": "またがって"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "またがって"
        },
        {
            "number": 188,
            "type": "bunpo",
            "question": "このくらいの簡単な計算なら、電卓を使う__________。",
            "options": [
                {
                    "1": "に足る"
                },
                {
                    "2": "きらいがある"
                },
                {
                    "3": "までもない"
                },
                {
                    "4": "といったらない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "までもない"
        },
        {
            "number": 189,
            "type": "moji",
            "question": "私は焦げ臭いにおいで<em>火災</em>に気付き、慌てて外に出た。",
            "options": [
                {
                    "1": "かさい"
                },
                {
                    "2": "かえん"
                },
                {
                    "3": "ひさい"
                },
                {
                    "4": "ひえん"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かさい"
        },
        {
            "number": 190,
            "type": "goi",
            "question": "これは簡単そうに見えるけれど、__________やってみると、なかなかできない。",
            "options": [
                {
                    "1": "いざ"
                },
                {
                    "2": "かつて"
                },
                {
                    "3": "すばり"
                },
                {
                    "4": "まさしく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いざ"
        },
        {
            "number": 191,
            "type": "bunpo",
            "question": "今日がセールと知っていたら昨日買わなかった__________、損をしてしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "にあって"
                },
                {
                    "2": "ものを"
                },
                {
                    "3": "ともなると"
                },
                {
                    "4": "ことこて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ものを"
        },
        {
            "number": 192,
            "type": "moji",
            "question": "静かに揺れるろうそくの炎は、心を<em>穏やか</em>にしてくれる。",
            "options": [
                {
                    "1": "さわやか"
                },
                {
                    "2": "おだやか"
                },
                {
                    "3": "しとやか"
                },
                {
                    "4": "ささやか"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "おだやか"
        },
        {
            "number": 193,
            "type": "goi",
            "question": "その記事は事実に基づいたものではないので、信頼に__________。",
            "options": [
                {
                    "1": "徹しない"
                },
                {
                    "2": "要しない"
                },
                {
                    "3": "値しない"
                },
                {
                    "4": "称しない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "値しない"
        },
        {
            "number": 194,
            "type": "bunpo",
            "question": "入金の確認をもって契約が成立した__________。",
            "options": [
                {
                    "1": "に至る"
                },
                {
                    "2": "に足る"
                },
                {
                    "3": "ものとする"
                },
                {
                    "4": "ものでもない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ものとする"
        },
        {
            "number": 195,
            "type": "moji",
            "question": "医師とその関係者は、診療上知り得た<em>患者</em>の秘密を守るべきだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "かんじゃ"
                },
                {
                    "2": "かんしゃ"
                },
                {
                    "3": "しんじゃ"
                },
                {
                    "4": "がんじゃ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かんじゃ"
        },
        {
            "number": 196,
            "type": "goi",
            "question": "初心を忘れず、__________を高く持とう。",
            "options": [
                {
                    "1": "縁"
                },
                {
                    "2": "富"
                },
                {
                    "3": "技"
                },
                {
                    "4": "志"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "志"
        },
        {
            "number": 197,
            "type": "bunpo",
            "question": "あの頃は若い__________、無茶をしたものだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "あげくに"
                },
                {
                    "2": "のすえに"
                },
                {
                    "3": "かぎりに"
                },
                {
                    "4": "がゆえに"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "がゆえに"
        },
        {
            "number": 198,
            "type": "moji",
            "question": "通販で購入したレモン<em>果汁</em>入りの酸っぱいジュースは、私の元気の源です。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼくじゅう"
                },
                {
                    "2": "かしゅう"
                },
                {
                    "3": "かじゅう"
                },
                {
                    "4": "かじる"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "かじゅう"
        },
        {
            "number": 199,
            "type": "goi",
            "question": "海外旅行に行くなら、私が__________お世話になっている旅行会社を紹介しますよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "日頃"
                },
                {
                    "2": "一頃"
                },
                {
                    "3": "年頃"
                },
                {
                    "4": "先頃"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "日頃"
        },
        {
            "number": 200,
            "type": "bunpo",
            "question": "子供は目を覚ます__________、母親を呼んだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "とたんに"
                },
                {
                    "2": "やいなや"
                },
                {
                    "3": "なら"
                },
                {
                    "4": "ところを"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "やいなや"
        },
        {
            "number": 201,
            "type": "moji",
            "question": "需要と供給のバランスが<em>崩れる</em>と株価が変動する。",
            "options": [
                {
                    "1": "こわれる"
                },
                {
                    "2": "くずれる"
                },
                {
                    "3": "やぶれる"
                },
                {
                    "4": "はずれる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "くずれる"
        },
        {
            "number": 202,
            "type": "goi",
            "question": "円高で__________のは、輸出産業だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "怒りにふれる"
                },
                {
                    "2": "悲鳴を上げる"
                },
                {
                    "3": "息を引き取る"
                },
                {
                    "4": "角が立つ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "悲鳴を上げる"
        },
        {
            "number": 203,
            "type": "bunpo",
            "question": "その人は、謎__________言葉を残して死んだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "まいた"
                },
                {
                    "2": "がちな"
                },
                {
                    "3": "めいた"
                },
                {
                    "4": "だらけ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "めいた"
        },
        {
            "number": 204,
            "type": "moji",
            "question": "豆腐には絹と木綿があり、絹のほうが舌触りが<em>滑らか</em>だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "なまらか"
                },
                {
                    "2": "なめらか"
                },
                {
                    "3": "やわらか"
                },
                {
                    "4": "おおらか"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "なめらか"
        },
        {
            "number": 205,
            "type": "goi",
            "question": "会話は大丈夫ですが、書くのは__________ひらがなが書ける程度です。",
            "options": [
                {
                    "1": "かろうじて"
                },
                {
                    "2": "ひょっとして"
                },
                {
                    "3": "さすがに"
                },
                {
                    "4": "いったいに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かろうじて"
        },
        {
            "number": 206,
            "type": "bunpo",
            "question": "我々のコンサートは、3月6日の北海道__________、全国20ヵ所で行います。",
            "options": [
                {
                    "1": "を先駆けて"
                },
                {
                    "2": "を先立って"
                },
                {
                    "3": "を皮切りに"
                },
                {
                    "4": "をめぐって"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "を皮切りに"
        },
        {
            "number": 207,
            "type": "moji",
            "question": "<em>就職</em>活動で成功するために、性格や適正を自己分析してみた。",
            "options": [
                {
                    "1": "すうしょく"
                },
                {
                    "2": "しゅうしょく"
                },
                {
                    "3": "じゅうしょく"
                },
                {
                    "4": "ちゅうしょく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しゅうしょく"
        },
        {
            "number": 208,
            "type": "goi",
            "question": "この会場は、約２千人__________できます。",
            "options": [
                {
                    "1": "収集"
                },
                {
                    "2": "収穫"
                },
                {
                    "3": "収納"
                },
                {
                    "4": "収容"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "収容"
        },
        {
            "number": 209,
            "type": "bunpo",
            "question": "娘は初めてのお菓子作りで、服も顔も粉___________なっていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "らしく"
                },
                {
                    "2": "ごと"
                },
                {
                    "3": "まみれ"
                },
                {
                    "4": "がちに"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "まみれ"
        },
        {
            "number": 210,
            "type": "moji",
            "question": "「<em>振り込め</em>詐欺」防止運動が実施された。",
            "options": [
                {
                    "1": "ふりこめ"
                },
                {
                    "2": "はりこめ"
                },
                {
                    "3": "ほりこめ"
                },
                {
                    "4": "へりこめ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ふりこめ"
        },
        {
            "number": 211,
            "type": "goi",
            "question": "中込用紙は１階のカウンターに__________ありますので、ご利用ください。",
            "options": [
                {
                    "1": "つかざ合わせて"
                },
                {
                    "2": "備え付けて"
                },
                {
                    "3": "付け加えて"
                },
                {
                    "4": "引き取って"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "備え付けて"
        },
        {
            "number": 212,
            "type": "bunpo",
            "question": "父親は息子を帰国させる__________来日した。",
            "options": [
                {
                    "1": "べき"
                },
                {
                    "2": "べきなく"
                },
                {
                    "3": "べく"
                },
                {
                    "4": "べくなく"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "べく"
        },
        {
            "number": 213,
            "type": "moji",
            "question": "学生たちは楽譜を見ながら、<em>合唱</em>の練習を懸命に繰り返した。",
            "options": [
                {
                    "1": "こうしょう"
                },
                {
                    "2": "かっそう"
                },
                {
                    "3": "かっしょう"
                },
                {
                    "4": "こうそう"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "かっしょう"
        },
        {
            "number": 214,
            "type": "goi",
            "question": "失敗は成功の元。物事を__________に考えよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "プラス"
                },
                {
                    "2": "スムーズ"
                },
                {
                    "3": "アップ"
                },
                {
                    "4": "メリット"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "プラス"
        },
        {
            "number": 215,
            "type": "bunpo",
            "question": "大学の専門を生かすには、貴社__________ほかにはありません。",
            "options": [
                {
                    "1": "をおいて"
                },
                {
                    "2": "においで"
                },
                {
                    "3": "そいれて"
                },
                {
                    "4": "において"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "をおいて"
        },
        {
            "number": 216,
            "type": "moji",
            "question": "体調が悪かったので、近所の医者に<em>診て</em>もらった。",
            "options": [
                {
                    "1": "して"
                },
                {
                    "2": "みて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "みて"
        },
        {
            "number": 217,
            "type": "moji",
            "question": "父は長年、教育の仕事に<em>携わって</em>きた。",
            "options": [
                {
                    "1": "されわって"
                },
                {
                    "2": "たずさわって"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "たずさわって"
        },
        {
            "number": 218,
            "type": "goi",
            "question": "最近、全身が________何もする気になれない。",
            "options": [
                {
                    "1": "だるくて"
                },
                {
                    "2": "にぶくて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "だるくて"
        },
        {
            "number": 219,
            "type": "goi",
            "question": "お酒を飲むことは、________体に悪いとは言えない。適量ならむしろ体によいとも言われる。",
            "options": [
                {
                    "1": "一等に"
                },
                {
                    "2": "一概に"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "一概に"
        },
        {
            "number": 220,
            "type": "bunpo",
            "question": "その歌はいつもラジオから流れていたので、覚える________覚えてしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ともなしに"
                },
                {
                    "2": "ともなると"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ともなしに"
        },
        {
            "number": 221,
            "type": "bunpo",
            "question": "日本________のお土産なら、箸や風呂敷が浴衣でしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "ならでは"
                },
                {
                    "2": "のごとき"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ならでは"
        },
        {
            "number": 222,
            "type": "moji",
            "question": "<em>稲光</em>の後に、ゴロゴロという音がした。",
            "options": [
                {
                    "1": "いなびかり"
                },
                {
                    "2": "かみなり"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いなびかり"
        },
        {
            "number": 223,
            "type": "moji",
            "question": "失敗ばかりして、自信を<em>喪失</em>した。",
            "options": [
                {
                    "1": "もしつ"
                },
                {
                    "2": "そうしつ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "そうしつ"
        },
        {
            "number": 224,
            "type": "goi",
            "question": "好きなスポーツは特にないのですが、______言えば水泳です。",
            "options": [
                {
                    "1": "まろく"
                },
                {
                    "2": "しいて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しいて"
        },
        {
            "number": 225,
            "type": "goi",
            "question": "ああ、試験の日が______。あせるなあ。",
            "options": [
                {
                    "1": "及んでいる"
                },
                {
                    "2": "迫っている"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "迫っている"
        },
        {
            "number": 226,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼のあなたに対する優しさは、愛______。",
            "options": [
                {
                    "1": "どいったところなろう"
                },
                {
                    "2": "でなくてなんだろう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "でなくてなんだろう"
        },
        {
            "number": 227,
            "type": "bunpo",
            "question": "あれでも歌手ですか、声______、音程______ひどすぎる。",
            "options": [
                {
                    "1": "といい/といい"
                },
                {
                    "2": "であれ/であれ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "といい/といい"
        },
        {
            "number": 228,
            "type": "moji",
            "question": "<em>焦る</em>と逆効果てすがら、落ち着いて作業しましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "あせる"
                },
                {
                    "2": "こげる"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あせる"
        },
        {
            "number": 229,
            "type": "moji",
            "question": "チャンピオンは試合を<em>挑む</em>。",
            "options": [
                {
                    "1": "はばむ"
                },
                {
                    "2": "いどむ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "いどむ"
        },
        {
            "number": 230,
            "type": "goi",
            "question": "彼は、______小説家だけあって、物事をよく知っている。",
            "options": [
                {
                    "1": "さすが"
                },
                {
                    "2": "からうじて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "さすが"
        },
        {
            "number": 231,
            "type": "goi",
            "question": "我が社の製品は原材料に大変______います。",
            "options": [
                {
                    "1": "こだわって"
                },
                {
                    "2": "こりて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "こだわって"
        },
        {
            "number": 232,
            "type": "bunpo",
            "question": "隣人の車に傷をつけてしまった。弁償せずには______。",
            "options": [
                {
                    "1": "すまない"
                },
                {
                    "2": "おかない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "すまない"
        },
        {
            "number": 233,
            "type": "bunpo",
            "question": "インターネットのおかげで、家に______仕事ができる。",
            "options": [
                {
                    "1": "いながら"
                },
                {
                    "2": "いるとなく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いながら"
        },
        {
            "number": 234,
            "type": "moji",
            "question": "看護師は、患者の手を優しくて<em>握った</em>。",
            "options": [
                {
                    "1": "ねずった"
                },
                {
                    "2": "にぎった"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "にぎった"
        },
        {
            "number": 235,
            "type": "moji",
            "question": "ご指摘は的を<em>射て</em>います。",
            "options": [
                {
                    "1": "いて"
                },
                {
                    "2": "えて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いて"
        },
        {
            "number": 236,
            "type": "goi",
            "question": "______あって、北海道の牧場で働くことができました。",
            "options": [
                {
                    "1": "雪"
                },
                {
                    "2": "縁"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "縁"
        },
        {
            "number": 237,
            "type": "goi",
            "question": "その少年は、ゲームと現実を______、事件を起こしたようだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "合併し"
                },
                {
                    "2": "混同し"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "混同し"
        },
        {
            "number": 238,
            "type": "bunpo",
            "question": "ボクサーは、来い______身構えた。",
            "options": [
                {
                    "1": "どきたち"
                },
                {
                    "2": "どはがりに"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "どはがりに"
        },
        {
            "number": 239,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼はミュージシャンになる______上京した。",
            "options": [
                {
                    "1": "べく"
                },
                {
                    "2": "めく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "べく"
        },
        {
            "number": 240,
            "type": "moji",
            "question": "梅雨入りかと思うと<em>憂鬱</em>だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "ゆういつ"
                },
                {
                    "2": "ゆううつ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ゆううつ"
        },
        {
            "number": 241,
            "type": "moji",
            "question": "借金返済の<em>催促状</em>が来た。",
            "options": [
                {
                    "1": "どくどくじょう"
                },
                {
                    "2": "さいそくじょう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "さいそくじょう"
        },
        {
            "number": 242,
            "type": "goi",
            "question": "その件については、早期解決に向けて、______対応が重要だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "すみやかな"
                },
                {
                    "2": "すこやかな"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "すみやかな"
        },
        {
            "number": 243,
            "type": "goi",
            "question": "家が狭くて衣類の______に困っている。",
            "options": [
                {
                    "1": "収容"
                },
                {
                    "2": "収納"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "収納"
        },
        {
            "number": 244,
            "type": "bunpo",
            "question": "草刈りで汗______になった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ずくめ"
                },
                {
                    "2": "まみれ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "まみれ"
        },
        {
            "number": 245,
            "type": "bunpo",
            "question": "修理できないなら、新しいのを買う______。",
            "options": [
                {
                    "1": "まであない"
                },
                {
                    "2": "までのことだ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "までのことだ"
        },
        {
            "number": 246,
            "type": "moji",
            "question": "この机は<em>頑丈</em>だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "がんじょう"
                },
                {
                    "2": "がんこ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "がんじょう"
        },
        {
            "number": 247,
            "type": "moji",
            "question": "今年はおみくじが<em>凶</em>だった。",
            "options": [
                {
                    "1": "きち"
                },
                {
                    "2": "きょう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "きょう"
        },
        {
            "number": 248,
            "type": "goi",
            "question": "夢かと思って、ほおを______みた。",
            "options": [
                {
                    "1": "つねって"
                },
                {
                    "2": "むしって"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "つねって"
        },
        {
            "number": 249,
            "type": "goi",
            "question": "私は会話が苦手なので、いつも聞き役に______しまう。",
            "options": [
                {
                    "1": "値して"
                },
                {
                    "2": "徹して"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "徹して"
        },
        {
            "number": 250,
            "type": "bunpo",
            "question": "息子は学校から______やむや遊びに行ってしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "帰る"
                },
                {
                    "2": "帰った"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "帰る"
        },
        {
            "number": 251,
            "type": "moji",
            "question": "驚いたことに、あの<em>花嫁</em>花婿は婚姻届を出した翌日に離婚したそうだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "はなゆめ"
                },
                {
                    "2": "はなおめ"
                },
                {
                    "3": "はなのめ"
                },
                {
                    "4": "はなよめ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "はなよめ"
        },
        {
            "number": 252,
            "type": "goi",
            "question": "各国の______が集まって、環境問題における意見交換をした。",
            "options": [
                {
                    "1": "主住"
                },
                {
                    "2": "首脳"
                },
                {
                    "3": "重役"
                },
                {
                    "4": "代理"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "首脳"
        },
        {
            "number": 253,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「うちの会社大丈夫かな。」<br>B「かなり危ないらしいよ。この先、どうなる______・・・。」",
            "options": [
                {
                    "1": "ことこて"
                },
                {
                    "2": "ことやら"
                },
                {
                    "3": "ものぞ"
                },
                {
                    "4": "ものか"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ことやら"
        },
        {
            "number": 254,
            "type": "moji",
            "question": "私は<em>怠け者</em>で忍耐力がないから、この仕事は飽きた。休憩したい。",
            "options": [
                {
                    "1": "なまけもの"
                },
                {
                    "2": "ならけもの"
                },
                {
                    "3": "なさけもの"
                },
                {
                    "4": "たらけもの"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "なまけもの"
        },
        {
            "number": 255,
            "type": "goi",
            "question": "動物は危険を感じると、自分の身を守ろうとする______が働く。",
            "options": [
                {
                    "1": "理性"
                },
                {
                    "2": "思考"
                },
                {
                    "3": "感情"
                },
                {
                    "4": "本能"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "本能"
        },
        {
            "number": 256,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼の歌には、使い古した表現やメロディー______、新しさや魅力的な表現は見つからない。",
            "options": [
                {
                    "1": "こそすれ"
                },
                {
                    "2": "こそある"
                },
                {
                    "3": "ばおろか"
                },
                {
                    "4": "ですら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "こそあれ"
        },
        {
            "number": 257,
            "type": "moji",
            "question": "店員に<em>勧められて</em>、充電式の小型芝刈り機を購入した。",
            "options": [
                {
                    "1": "もどめられて"
                },
                {
                    "2": "からめられて"
                },
                {
                    "3": "すすめられて"
                },
                {
                    "4": "いざめられて"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "すすめられて"
        },
        {
            "number": 258,
            "type": "goi",
            "question": "田舎生活もいいが、時々______都会の生活が恋しくなる。",
            "options": [
                {
                    "1": "のどかな"
                },
                {
                    "2": "はなやかな"
                },
                {
                    "3": "おごそかな"
                },
                {
                    "4": "しなやかな"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はなやかな"
        },
        {
            "number": 259,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「あの木になっている柿は食べないんですか。」<br>B「色______きれいだけど、渋くて食べられないの。」",
            "options": [
                {
                    "1": "すら"
                },
                {
                    "2": "たに"
                },
                {
                    "3": "こそ"
                },
                {
                    "4": "まで"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "こそ"
        },
        {
            "number": 260,
            "type": "moji",
            "question": "真珠等の宝石や<em>貴重品</em>の発送には、特殊な封筒又は箱が必要です。",
            "options": [
                {
                    "1": "きじゅうひん"
                },
                {
                    "2": "きじょうひん"
                },
                {
                    "3": "きちょうひん"
                },
                {
                    "4": "きじょうびん"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きちょうひん"
        },
        {
            "number": 261,
            "type": "goi",
            "question": "田中さんは、日系ブラジル人の母として______。",
            "options": [
                {
                    "1": "従われている"
                },
                {
                    "2": "養われている"
                },
                {
                    "3": "負われている"
                },
                {
                    "4": "慕われている"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "慕われている"
        },
        {
            "number": 262,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「あ、これ内緒にしてって言われてたんだった。______ことにして。」<br>B「わかった。」",
            "options": [
                {
                    "1": "聞く"
                },
                {
                    "2": "聞かない"
                },
                {
                    "3": "聞いた"
                },
                {
                    "4": "聞かなかった"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "聞かなかった"
        },
        {
            "number": 263,
            "type": "moji",
            "question": "循環器系の<em>疾患</em>には、高血圧や不整脈などがある。",
            "options": [
                {
                    "1": "やかん"
                },
                {
                    "2": "けっかん"
                },
                {
                    "3": "しかん"
                },
                {
                    "4": "しっかん"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "しっかん"
        },
        {
            "number": 264,
            "type": "goi",
            "question": "田中さんは、一人っ子で両親に_____されて育ったからわがままだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "はなはだ"
                },
                {
                    "2": "ちやほや"
                },
                {
                    "3": "かわるがわる"
                },
                {
                    "4": "まちまち"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ちやほや"
        },
        {
            "number": 265,
            "type": "bunpo",
            "question": "バスに乗ってから小銭を探して人を_____、乗る前から用意しておきましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "待たせることなしに"
                },
                {
                    "2": "待たせることのないように"
                },
                {
                    "3": "待たせんがために"
                },
                {
                    "4": "待たせるべからず"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "待たせることのないように"
        },
        {
            "number": 266,
            "type": "moji",
            "question": "太郎は小さい頃、侍に<em>憧れて</em>テレビの時代劇に夢中でした。",
            "options": [
                {
                    "1": "したわれて"
                },
                {
                    "2": "あこがれて"
                },
                {
                    "3": "さそわれて"
                },
                {
                    "4": "さらわれて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "あこがれて"
        },
        {
            "number": 267,
            "type": "goi",
            "question": "ようやく景気回復の_____が見えてきた。",
            "options": [
                {
                    "1": "ひなた"
                },
                {
                    "2": "すきま"
                },
                {
                    "3": "ほとり"
                },
                {
                    "4": "きざし"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "きざし"
        },
        {
            "number": 268,
            "type": "bunpo",
            "question": "いつか会おうと言っていたのに、旧友とは_____でした。",
            "options": [
                {
                    "1": "会ったが最後"
                },
                {
                    "2": "会わなければり"
                },
                {
                    "3": "会わずじまい"
                },
                {
                    "4": "会うまでのこと"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "会わずじまい"
        },
        {
            "number": 269,
            "type": "moji",
            "question": "HDDとは、磁気式の記憶装置のことで、<em>膨大</em>な情報を収納する倉庫のようなものである。",
            "options": [
                {
                    "1": "じんだい"
                },
                {
                    "2": "ぼうだい"
                },
                {
                    "3": "そうだい"
                },
                {
                    "4": "かんだい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ぼうだい"
        },
        {
            "number": 270,
            "type": "goi",
            "question": "評判がいい映画だったが、私にはちょっと_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "甲し分なかった"
                },
                {
                    "2": "物足りなかった"
                },
                {
                    "3": "何気なかった"
                },
                {
                    "4": "惜げなかった"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "物足りなかった"
        },
        {
            "number": 271,
            "type": "bunpo",
            "question": "梅の香りに_____公園を散歩した。",
            "options": [
                {
                    "1": "誘われるやら"
                },
                {
                    "2": "誘わればぐ"
                },
                {
                    "3": "誘われずとも"
                },
                {
                    "4": "誘われるまま"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "誘われるまま"
        },
        {
            "number": 272,
            "type": "moji",
            "question": "創立百周年の記念式典の後、<em>名誉</em>教授による講義も行われる。",
            "options": [
                {
                    "1": "めいば"
                },
                {
                    "2": "めいご"
                },
                {
                    "3": "めいど"
                },
                {
                    "4": "めいよ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "めいよ"
        },
        {
            "number": 273,
            "type": "goi",
            "question": "この薬を飲むと、すぐに痛みが_____よ。",
            "options": [
                {
                    "1": "冷やかします"
                },
                {
                    "2": "励まします"
                },
                {
                    "3": "楽します"
                },
                {
                    "4": "和らぎます"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "和らぎます"
        },
        {
            "number": 274,
            "type": "bunpo",
            "question": "あの女子高生の鞄には化粧品_____お菓子_____いっぱい入っているが、教科書やノートは見当たらない。",
            "options": [
                {
                    "1": "だの/だの"
                },
                {
                    "2": "これ/これ"
                },
                {
                    "3": "なり/なり"
                },
                {
                    "4": "だに/だに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "だの/だの"
        },
        {
            "number": 275,
            "type": "moji",
            "question": "化学肥料や農薬を控え、土壌の生産効率を<em>維持</em>する農法を有機栽培と言う。",
            "options": [
                {
                    "1": "しじ"
                },
                {
                    "2": "ほじ"
                },
                {
                    "3": "いじ"
                },
                {
                    "4": "こじ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "いじ"
        },
        {
            "number": 276,
            "type": "goi",
            "question": "このラジオは、万一のとき電池がなくても心配_____。手動で発電可能です。",
            "options": [
                {
                    "1": "無用"
                },
                {
                    "2": "無能"
                },
                {
                    "3": "無断"
                },
                {
                    "4": "無知"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "無用"
        },
        {
            "number": 277,
            "type": "bunpo",
            "question": "お金はもちろんほしいけれど、_____なかったで、なんとかなる。",
            "options": [
                {
                    "1": "ないから"
                },
                {
                    "2": "なくても"
                },
                {
                    "3": "なかったら"
                },
                {
                    "4": "ないので"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "なかったら"
        },
        {
            "number": 278,
            "type": "moji",
            "question": "大関は今場所優秀な成績をあげ、<em>横綱</em>に昇進した。",
            "options": [
                {
                    "1": "よこづな"
                },
                {
                    "2": "よころみ"
                },
                {
                    "3": "おうごう"
                },
                {
                    "4": "おうもう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "よこつな"
        },
        {
            "number": 279,
            "type": "goi",
            "question": "妻は非常に_____から、うそはつけない。",
            "options": [
                {
                    "1": "落ち着きがある"
                },
                {
                    "2": "勘がいい"
                },
                {
                    "3": "思いやりがある"
                },
                {
                    "4": "愛想がいい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "勘がいい"
        },
        {
            "number": 280,
            "type": "bunpo",
            "question": "大企業も中小企業もこの不景気に_____ための方策を考えている。",
            "options": [
                {
                    "1": "生き残らない"
                },
                {
                    "2": "生き残らず"
                },
                {
                    "3": "生き残った"
                },
                {
                    "4": "生き残らん"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "生き残らん"
        },
        {
            "number": 281,
            "type": "moji",
            "question": "電車の車掌が酔った乗客に<em>殴られて</em>怪我をするという事件があった。",
            "options": [
                {
                    "1": "はられて"
                },
                {
                    "2": "なぐられて"
                },
                {
                    "3": "となられて"
                },
                {
                    "4": "せられて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "なぐられて"
        },
        {
            "number": 282,
            "type": "goi",
            "question": "水を使わないで処理する___トイレが開発されているそうだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "問接的な"
                },
                {
                    "2": "定期的な"
                },
                {
                    "3": "平坦的な"
                },
                {
                    "4": "画期的な"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "画期的な"
        },
        {
            "number": 283,
            "type": "bunpo",
            "question": "年は取りたくない。話の途中で何を話していたか忘れる_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "ことが"
                },
                {
                    "2": "しまつだ"
                },
                {
                    "3": "からだ"
                },
                {
                    "4": "しかない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しまつだ"
        },
        {
            "number": 284,
            "type": "moji",
            "question": "鳥類の巣穴は軟らかい<em>土壌</em>につくられることが多い。",
            "options": [
                {
                    "1": "とじょう"
                },
                {
                    "2": "どひょう"
                },
                {
                    "3": "とひょう"
                },
                {
                    "4": "どじょう"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "どじょう"
        },
        {
            "number": 285,
            "type": "goi",
            "question": "その殺人事件の犯人は、死刑を___だろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "与えない"
                },
                {
                    "2": "免れない"
                },
                {
                    "3": "損ねわない"
                },
                {
                    "4": "仮さない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "免れない"
        },
        {
            "number": 286,
            "type": "bunpo",
            "question": "社長のあまりにも常識のない発言に、誰もが若笑を禁じ_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "かねなかった"
                },
                {
                    "2": "ないでもなかった"
                },
                {
                    "3": "得なかった"
                },
                {
                    "4": "っぱなしだった"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "得なかった"
        },
        {
            "number": 287,
            "type": "moji",
            "question": "<em>偽造</em>パスポートで入国しようとした男が逮捕された。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぎそう"
                },
                {
                    "2": "ぎせい"
                },
                {
                    "3": "ぎぞう"
                },
                {
                    "4": "ぎぜい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ぎぞう"
        },
        {
            "number": 288,
            "type": "goi",
            "question": "デザートは、季節のフルーツを___使ったケーキです。",
            "options": [
                {
                    "1": "ひそかに"
                },
                {
                    "2": "まれに"
                },
                {
                    "3": "ふんだんに"
                },
                {
                    "4": "ほろかに"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ふんだんに"
        },
        {
            "number": 289,
            "type": "bunpo",
            "question": "芝生に___べからず、と書いてありますよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "入る"
                },
                {
                    "2": "入らない"
                },
                {
                    "3": "入り"
                },
                {
                    "4": "入って"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "入る"
        },
        {
            "number": 290,
            "type": "moji",
            "question": "あの福祉政策は<em>矛盾</em>に満ちている。",
            "options": [
                {
                    "1": "よじゅん"
                },
                {
                    "2": "むじゅん"
                },
                {
                    "3": "ふじゅん"
                },
                {
                    "4": "くじゅん"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "むじゅん"
        },
        {
            "number": 291,
            "type": "goi",
            "question": "___の爆弾事件の犯人が捕まった。",
            "options": [
                {
                    "1": "一連"
                },
                {
                    "2": "一棟"
                },
                {
                    "3": "一帯"
                },
                {
                    "4": "一面"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "一連"
        },
        {
            "number": 292,
            "type": "bunpo",
            "question": "戦地で撮られた映像は、残酷すぎて___堪えないものだったという。",
            "options": [
                {
                    "1": "見ては"
                },
                {
                    "2": "見るに"
                },
                {
                    "3": "見ずに"
                },
                {
                    "4": "見んが"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "見るに"
        },
        {
            "number": 293,
            "type": "moji",
            "question": "この法廷の<em>傍聴</em>券を求める人々が裁判所の前に列を作った。",
            "options": [
                {
                    "1": "ほうちょう"
                },
                {
                    "2": "ぼうちょう"
                },
                {
                    "3": "もうちょう"
                },
                {
                    "4": "こうちょう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ぼうちょう"
        },
        {
            "number": 294,
            "type": "goi",
            "question": "この手作りのクッキーは、_____味がしておいしい。",
            "options": [
                {
                    "1": "笹茶な"
                },
                {
                    "2": "素朴な"
                },
                {
                    "3": "簡素な"
                },
                {
                    "4": "素直な"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "素朴な"
        },
        {
            "number": 295,
            "type": "bunpo",
            "question": "ただ今_____、受付は終了させていただきます。",
            "options": [
                {
                    "1": "をおきまして"
                },
                {
                    "2": "をどりまして"
                },
                {
                    "3": "をもちまして"
                },
                {
                    "4": "をかりまして"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "をもちまして"
        },
        {
            "number": 296,
            "type": "moji",
            "question": "洪水で堤防が崩れた場合、どこへ<em>避難</em>しますか。",
            "options": [
                {
                    "1": "ひなん"
                },
                {
                    "2": "そうなん"
                },
                {
                    "3": "へきなん"
                },
                {
                    "4": "へなん"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ひなん"
        },
        {
            "number": 297,
            "type": "goi",
            "question": "若さを________ために、毎日1キロ泳いでいる。",
            "options": [
                {
                    "1": "備える"
                },
                {
                    "2": "捉える"
                },
                {
                    "3": "持する"
                },
                {
                    "4": "保つ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "保つ"
        },
        {
            "number": 298,
            "type": "bunpo",
            "question": "忘れる______、すべてを記憶することはできないにちがいない。",
            "options": [
                {
                    "1": "か早いか"
                },
                {
                    "2": "ことなしに"
                },
                {
                    "3": "からずる"
                },
                {
                    "4": "まぐでもなく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ことなしに"
        },
        {
            "number": 299,
            "type": "moji",
            "question": "商店街の抽選会で当たった鉢植えを、<em>天井</em>から下げてみた。",
            "options": [
                {
                    "1": "てんせい"
                },
                {
                    "2": "かもい"
                },
                {
                    "3": "てんじょう"
                },
                {
                    "4": "しきい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "てんじょう"
        },
        {
            "number": 300,
            "type": "goi",
            "question": "我が国の政治は、「情けない」の一言に________。",
            "options": [
                {
                    "1": "仕える"
                },
                {
                    "2": "省みる"
                },
                {
                    "3": "尽きる"
                },
                {
                    "4": "嘆く"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "尽きる"
        },
        {
            "number": 301,
            "type": "bunpo",
            "question": "その同級生のことは、名前________顔も思い出せません。",
            "options": [
                {
                    "1": "はおろか"
                },
                {
                    "2": "をかかわきりに"
                },
                {
                    "3": "にくわえ"
                },
                {
                    "4": "ばかりに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はおろか"
        },
        {
            "number": 302,
            "type": "moji",
            "question": "さんざん苦労をかけてきた<em>償い</em>に、これからは親孝行すると誓った。",
            "options": [
                {
                    "1": "つぐない"
                },
                {
                    "2": "おぎない"
                },
                {
                    "3": "まかない"
                },
                {
                    "4": "ただよい"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "つぐない"
        },
        {
            "number": 303,
            "type": "goi",
            "question": "泥棒は、何も________を残していない。",
            "options": [
                {
                    "1": "手はず"
                },
                {
                    "2": "手がかり"
                },
                {
                    "3": "手当て"
                },
                {
                    "4": "手ごろ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "手がかり"
        },
        {
            "number": 304,
            "type": "bunpo",
            "question": "昨日の暖かさ________, 今日の寒いことといったらない。",
            "options": [
                {
                    "1": "にとりかえ"
                },
                {
                    "2": "にいれかえ"
                },
                {
                    "3": "におきかえ"
                },
                {
                    "4": "にひきかえ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "にひきかえ"
        },
        {
            "number": 305,
            "type": "moji",
            "question": "彼女は損害<em>賠償</em>を請求する訴訟を起こした。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼうしょう"
                },
                {
                    "2": "べいしょう"
                },
                {
                    "3": "ばいしょう"
                },
                {
                    "4": "ほうしょう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ぼうしょう"
        },
        {
            "number": 306,
            "type": "goi",
            "question": "地震の影響で道路が切断され、復旧の________。",
            "options": [
                {
                    "1": "めどが立たない"
                },
                {
                    "2": "つじつまが合わない"
                },
                {
                    "3": "すじか通らない"
                },
                {
                    "4": "顧いがかなわない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "めどが立たない"
        },
        {
            "number": 307,
            "type": "bunpo",
            "question": "あの先生は教え方________、面倒見もいい。",
            "options": [
                {
                    "1": "はまでもなく"
                },
                {
                    "2": "もさることながら"
                },
                {
                    "3": "はのみならず"
                },
                {
                    "4": "ではあるまいし"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "もさることながら"
        },
        {
            "number": 308,
            "type": "moji",
            "question": "ビールの旨伝には、<em>泡</em>や喉の渇きを表現する視覚的要素が欠かせない。",
            "options": [
                {
                    "1": "あわ"
                },
                {
                    "2": "あら"
                },
                {
                    "3": "あま"
                },
                {
                    "4": "あだ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あわ"
        },
        {
            "number": 309,
            "type": "goi",
            "question": "彼がそのチームに移籍する可能性は、______低い。",
            "options": [
                {
                    "1": "極めて"
                },
                {
                    "2": "若干"
                },
                {
                    "3": "一切"
                },
                {
                    "4": "大げさに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "極めて"
        },
        {
            "number": 310,
            "type": "bunpo",
            "question": "周囲の批判______、彼は自分のやり方を押し通した。",
            "options": [
                {
                    "1": "をもとに"
                },
                {
                    "2": "をとわず"
                },
                {
                    "3": "をめぐり"
                },
                {
                    "4": "をよそに"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "をよそに"
        },
        {
            "number": 311,
            "type": "moji",
            "question": "植物の<em>茎</em>の細胞を、顕微鏡で観察してみよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "ね"
                },
                {
                    "2": "め"
                },
                {
                    "3": "くき"
                },
                {
                    "4": "かく"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "くき"
        },
        {
            "number": 312,
            "type": "goi",
            "question": "中高年になったら、塩分の摂取は______ほうがいいでしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "衰えた"
                },
                {
                    "2": "滅んだ"
                },
                {
                    "3": "控えた"
                },
                {
                    "4": "緩めた"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "控えた"
        },
        {
            "number": 313,
            "type": "bunpo",
            "question": "あの黒______の女性は、どなたですか。",
            "options": [
                {
                    "1": "まみれ"
                },
                {
                    "2": "ずくめ"
                },
                {
                    "3": "たらけ"
                },
                {
                    "4": "くるみ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ずくめ"
        },
        {
            "number": 314,
            "type": "moji",
            "question": "今、はやっている風邪の<em>特徴的</em>な症状は下痢と吐き気です。",
            "options": [
                {
                    "1": "とくびてき"
                },
                {
                    "2": "とくいてき"
                },
                {
                    "3": "とくしょうてき"
                },
                {
                    "4": "とくちょうてき"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "とくちょうてき"
        },
        {
            "number": 315,
            "type": "goi",
            "question": "空港でスパイと間違われ、3日間も______。",
            "options": [
                {
                    "1": "束縛された"
                },
                {
                    "2": "規制された"
                },
                {
                    "3": "制限された"
                },
                {
                    "4": "拘束された"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "拘束された"
        },
        {
            "number": 316,
            "type": "bunpo",
            "question": "あのレストランの料理は味もいいが、それ______見た目が食欲をそそる。",
            "options": [
                {
                    "1": "にはんして"
                },
                {
                    "2": "をぬきにして"
                },
                {
                    "3": "をこめて"
                },
                {
                    "4": "にもまして"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "にもまして"
        },
        {
            "number": 317,
            "type": "moji",
            "question": "日常の<em>煩わしさ</em>から離れ、海を臨むすてきな雰囲気のホテルで余裕のある時間を過ごした。",
            "options": [
                {
                    "1": "まぎらわしさ"
                },
                {
                    "2": "わずらわしさ"
                },
                {
                    "3": "うるわしさ"
                },
                {
                    "4": "いとわしさ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "わずらわしさ"
        },
        {
            "number": 318,
            "type": "goi",
            "question": "______面接で落ちた。うまく返答できなかったのだから、仕方がない。",
            "options": [
                {
                    "1": "案の定"
                },
                {
                    "2": "依然"
                },
                {
                    "3": "断然"
                },
                {
                    "4": "突如"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "案の定"
        },
        {
            "number": 319,
            "type": "bunpo",
            "question": "不真面目な学生は、ノートを取らないばかりか教科書______持っていない。",
            "options": [
                {
                    "1": "のみ"
                },
                {
                    "2": "すら"
                },
                {
                    "3": "たり"
                },
                {
                    "4": "でも"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "すら"
        },
        {
            "number": 320,
            "type": "moji",
            "question": "毎日トレーニングに励む彼の<em>鍛えられた</em>筋肉は、彫刻のように美しい。",
            "options": [
                {
                    "1": "ととのえられた"
                },
                {
                    "2": "きたえられた"
                },
                {
                    "3": "たたえられた"
                },
                {
                    "4": "こさえられた"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "きたえられた"
        },
        {
            "number": 321,
            "type": "goi",
            "question": "過去の失敗を______ばかりいないで、もっと前向きに考えよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "打ち切って"
                },
                {
                    "2": "追い出して"
                },
                {
                    "3": "振り返って"
                },
                {
                    "4": "抜け出して"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "振り返って"
        },
        {
            "number": 322,
            "type": "bunpo",
            "question": "有名人が母校で授業をするとあって、その教室は生徒や先生で______なった。",
            "options": [
                {
                    "1": "あふれるように"
                },
                {
                    "2": "あふれんばかりに"
                },
                {
                    "3": "あふれっぱなしに"
                },
                {
                    "4": "あふれてやまなく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "あふれんばかりに"
        },
        {
            "number": 323,
            "type": "moji",
            "question": "大統領夫妻がダンスを<em>披露</em>すると、盛大な拍手と歓声が上がった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ひろう"
                },
                {
                    "2": "ひろ"
                },
                {
                    "3": "はろう"
                },
                {
                    "4": "はろ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ひろう"
        },
        {
            "number": 324,
            "type": "goi",
            "question": "クレジットカードは、カード会社の______に通らなければ発行されません。",
            "options": [
                {
                    "1": "審査"
                },
                {
                    "2": "検査"
                },
                {
                    "3": "捜査"
                },
                {
                    "4": "調査"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "審査"
        },
        {
            "number": 325,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼は周囲の反対をものとも______、自的を達成した。",
            "options": [
                {
                    "1": "せずに"
                },
                {
                    "2": "よそに"
                },
                {
                    "3": "までに"
                },
                {
                    "4": "ために"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "せずに"
        },
        {
            "number": 326,
            "type": "moji",
            "question": "北海道から沖縄に<em>至る</em>太平洋沿岸の広い範囲で津波が観測された。",
            "options": [
                {
                    "1": "わたる"
                },
                {
                    "2": "おたる"
                },
                {
                    "3": "あたる"
                },
                {
                    "4": "いたる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "いたる"
        },
        {
            "number": 327,
            "type": "goi",
            "question": "正社員を募集していますが、経験の___は問いません。",
            "options": [
                {
                    "1": "ありなき"
                },
                {
                    "2": "ありない"
                },
                {
                    "3": "あるなき"
                },
                {
                    "4": "あるなし"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "あるなし"
        },
        {
            "number": 328,
            "type": "bunpo",
            "question": "子供はテレビから聞こえてくる言葉を、聞いた______覚えていく。",
            "options": [
                {
                    "1": "よこから"
                },
                {
                    "2": "そこから"
                },
                {
                    "3": "そばから"
                },
                {
                    "4": "うちから"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "そばから"
        },
        {
            "number": 329,
            "type": "moji",
            "question": "あの監督は大胆かつ<em>慎重</em>にチームを率いている。",
            "options": [
                {
                    "1": "しんちょう"
                },
                {
                    "2": "ちんちょう"
                },
                {
                    "3": "しんちゅう"
                },
                {
                    "4": "ちんちゅう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "しんちょう"
        },
        {
            "number": 330,
            "type": "goi",
            "question": "受験する際に、日本史、______世界史を選択してください。",
            "options": [
                {
                    "1": "もしくは"
                },
                {
                    "2": "しかも"
                },
                {
                    "3": "なおさら"
                },
                {
                    "4": "ゆえに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "もしくは"
        },
        {
            "number": 331,
            "type": "bunpo",
            "question": "法律で使用を禁じられている薬を使うなど、医師にある______行為だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "まじき"
                },
                {
                    "2": "える"
                },
                {
                    "3": "がたい"
                },
                {
                    "4": "べき"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "まじき"
        },
        {
            "number": 332,
            "type": "moji",
            "question": "母は炊事も洗濯も裁縫も文句のつけようがないが、<em>唯一</em>掃除が苦手だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "ゆいいち"
                },
                {
                    "2": "ゆういつ"
                },
                {
                    "3": "ゆいいつ"
                },
                {
                    "4": "ゆういち"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ゆういつ"
        },
        {
            "number": 333,
            "type": "goi",
            "question": "遅刻した者は乗権したものと______。",
            "options": [
                {
                    "1": "みなす"
                },
                {
                    "2": "みだす"
                },
                {
                    "3": "とがめる"
                },
                {
                    "4": "とどめる"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "みなす"
        },
        {
            "number": 334,
            "type": "bunpo",
            "question": "長年の研究が評価され、感激の______です。",
            "options": [
                {
                    "1": "極まり"
                },
                {
                    "2": "限り"
                },
                {
                    "3": "皮切り"
                },
                {
                    "4": "至り"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "至り"
        },
        {
            "number": 335,
            "type": "moji",
            "question": "平均寿命世界一を<em>誇る</em>国はどこでしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "おとる"
                },
                {
                    "2": "しばる"
                },
                {
                    "3": "ほこる"
                },
                {
                    "4": "いばる"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ほこる"
        },
        {
            "number": 336,
            "type": "goi",
            "question": "毎日の______をこなすのが精一杯で、なかなか新しいことに挑戦できない。",
            "options": [
                {
                    "1": "コントロール"
                },
                {
                    "2": "ルール"
                },
                {
                    "3": "ノルマ"
                },
                {
                    "4": "タイミング"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ノルマ"
        },
        {
            "number": 337,
            "type": "bunpo",
            "question": "信じていた人に裏切られた人が人間不信になるというのは、想像に______。",
            "options": [
                {
                    "1": "かたくない"
                },
                {
                    "2": "かたい"
                },
                {
                    "3": "たえない"
                },
                {
                    "4": "たえる"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かたくない"
        },
        {
            "number": 338,
            "type": "moji",
            "question": "その広告は<em>甚だしい</em>誇張や商品の紛らわしい名称を是正すべきだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "あわただしい"
                },
                {
                    "2": "はなはだしい"
                },
                {
                    "3": "おびただしい"
                },
                {
                    "4": "はらただしい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はなはだしい"
        },
        {
            "number": 339,
            "type": "goi",
            "question": "君と僕の意見は同じように聞こえるが、ちょっと______が違う。",
            "options": [
                {
                    "1": "シナリオ"
                },
                {
                    "2": "ニュアンス"
                },
                {
                    "3": "フレーズ"
                },
                {
                    "4": "ヒント"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ニュアンス"
        },
        {
            "number": 340,
            "type": "bunpo",
            "question": "ローンの返済が不能となり、土地と建物の売却を余儀なく______。",
            "options": [
                {
                    "1": "させた"
                },
                {
                    "2": "なった"
                },
                {
                    "3": "された"
                },
                {
                    "4": "した"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "された"
        },
        {
            "number": 341,
            "type": "moji",
            "question": "住民は市に対して、苦情を<em>訴えた</em>。",
            "options": [
                {
                    "1": "となえた"
                },
                {
                    "2": "うったえた"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "うったえた"
        },
        {
            "number": 342,
            "type": "moji",
            "question": "車や機械は、点検を<em>怠る</em>と、大きな事故につながる。",
            "options": [
                {
                    "1": "おこたる"
                },
                {
                    "2": "さぼる"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "おこたる"
        },
        {
            "number": 343,
            "type": "goi",
            "question": "_____ 言った僕の言葉が、友人を傷つけたらしい。",
            "options": [
                {
                    "1": "申し訳なく"
                },
                {
                    "2": "何気なく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "何気なく"
        },
        {
            "number": 344,
            "type": "goi",
            "question": "高速道路は、現在、雨で最高速度80キロに_____されている。",
            "options": [
                {
                    "1": "拘束"
                },
                {
                    "2": "規制"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "規制"
        },
        {
            "number": 345,
            "type": "bunpo",
            "question": "あの悲しい物語を読むと、涙を_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "余儀なくされる"
                },
                {
                    "2": "禁じ得ない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "禁じ得ない"
        },
        {
            "number": 346,
            "type": "bunpo",
            "question": "先生のような方にお目にかかれて、光栄の_____です。",
            "options": [
                {
                    "1": "至り"
                },
                {
                    "2": "限り"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "至り"
        },
        {
            "number": 347,
            "type": "moji",
            "question": "姉の料理もおいしいが、やはり母の料理には<em>劣る</em>。",
            "options": [
                {
                    "1": "おちる"
                },
                {
                    "2": "おとる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "おとる"
        },
        {
            "number": 348,
            "type": "moji",
            "question": "この二つの言葉には<em>微妙</em>な意味の違いがある。",
            "options": [
                {
                    "1": "びみょう"
                },
                {
                    "2": "みみょう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "びみょう"
        },
        {
            "number": 349,
            "type": "goi",
            "question": "友人の_____に満ちた手紙に、涙がこぼれた。",
            "options": [
                {
                    "1": "思いやり"
                },
                {
                    "2": "愛想"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "思いやり"
        },
        {
            "number": 350,
            "type": "goi",
            "question": "犯罪_____へのご協力をお願いいたします。",
            "options": [
                {
                    "1": "捜査"
                },
                {
                    "2": "審査"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "捜査"
        },
        {
            "number": 351,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼らは吹雪_____、救助に向かった。",
            "options": [
                {
                    "1": "をものともせずに"
                },
                {
                    "2": "のそばから"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "をものともせずに"
        },
        {
            "number": 352,
            "type": "bunpo",
            "question": "バイクは渋滞_____、すいすいと走った。",
            "options": [
                {
                    "1": "をよそに"
                },
                {
                    "2": "をもって"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "をよそに"
        },
        {
            "number": 353,
            "type": "moji",
            "question": "世界のあちこちで今も<em>紛争</em>が起きている。",
            "options": [
                {
                    "1": "とうそう"
                },
                {
                    "2": "ふんそう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ふんそう"
        },
        {
            "number": 354,
            "type": "moji",
            "question": "彼の借金は膨大な額に<em>膨れ上がった</em>。",
            "options": [
                {
                    "1": "ふくれあがった"
                },
                {
                    "2": "はれあがった"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ふくれあがった"
        },
        {
            "number": 355,
            "type": "goi",
            "question": "市役所には、省エネを_____ポスターがたくさん貼られている。",
            "options": [
                {
                    "1": "促う"
                },
                {
                    "2": "促す"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "促す"
        },
        {
            "number": 356,
            "type": "goi",
            "question": "私の失敗は明らかだったが、だれからも_____ことはなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "とがめられる"
                },
                {
                    "2": "みだされる"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とがめられる"
        },
        {
            "number": 357,
            "type": "bunpo",
            "question": "あの留学生は、漢字_____、ひらがなも書けない。",
            "options": [
                {
                    "1": "でずら"
                },
                {
                    "2": "はおろか"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はおろか"
        },
        {
            "number": 358,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼は遅刻してきた上に、居眠りを始める_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "始末だ"
                },
                {
                    "2": "極みだ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "始末だ"
        },
        {
            "number": 359,
            "type": "moji",
            "question": "毎日同じ物では<em>飽きる</em>でしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "あきる"
                },
                {
                    "2": "つきる"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あきる"
        },
        {
            "number": 360,
            "type": "moji",
            "question": "<em>文脈</em>から意味を理解する。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぶんみゃく"
                },
                {
                    "2": "ぶんぽ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ぶんみゃく"
        },
        {
            "number": 361,
            "type": "goi",
            "question": "若い頃はお金がなく、＿＿＿暮らしをしていました。",
            "options": [
                {
                    "1": "質素な"
                },
                {
                    "2": "素直な"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "質素な"
        },
        {
            "number": 362,
            "type": "goi",
            "question": "伝えられた情報のみで物事の_____を判断するのは、危険だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "<ruby>良<rt>よ</rt></ruby>き<ruby>悪<rt>あ</rt></ruby>し"
                },
                {
                    "2": "<ruby>良<rt>よ</rt></ruby>し<ruby>悪<rt>あ</rt></ruby>し"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "良し悪し"
        },
        {
            "number": 363,
            "type": "bunpo",
            "question": "新しい店長は、前の店長_____厳しい。",
            "options": [
                {
                    "1": "にもまして"
                },
                {
                    "2": "をおいて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "にもまして"
        },
        {
            "number": 364,
            "type": "bunpo",
            "question": "この服はデザイン_____、着心地もいい。",
            "options": [
                {
                    "1": "もさることながら"
                },
                {
                    "2": "にひきかえ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "もさることながら"
        },
        {
            "number": 365,
            "type": "moji",
            "question": "さっきから<em>怪しい</em>人がうろうろしている。",
            "options": [
                {
                    "1": "けわしい"
                },
                {
                    "2": "あやしい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "あやしい"
        },
        {
            "number": 366,
            "type": "moji",
            "question": "恥ずかしくて、<em>穴</em>があったら入りたい気持ちだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "あな"
                },
                {
                    "2": "わな"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あな"
        },
        {
            "number": 367,
            "type": "goi",
            "question": "彼は_____言っているだけだろうと思っていたが、本当に事態は深刻だった。",
            "options": [
                {
                    "1": "大げさに"
                },
                {
                    "2": "はるかに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "大げさに"
        },
        {
            "number": 368,
            "type": "goi",
            "question": "地震などの災害に_____、日頃から生活に必要なものをまとめておきましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "携えて"
                },
                {
                    "2": "備えて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "備えて"
        },
        {
            "number": 369,
            "type": "bunpo",
            "question": "酒酔い運転をするなんて、警官に_____行為だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "あるまじき"
                },
                {
                    "2": "べからざる"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あるまじき"
        },
        {
            "number": 370,
            "type": "bunpo",
            "question": "裕福に見えない客に対して、その店員は近寄るなど_____ばかりの冷たい態度だった。",
            "options": [
                {
                    "1": "言おう"
                },
                {
                    "2": "言わん"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "言わん"
        },
        {
            "number": 371,
            "type": "moji",
            "question": "もはやリストラは<em>避けられない</em>だろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "ゆけられない"
                },
                {
                    "2": "さけられない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "さけられない"
        },
        {
            "number": 372,
            "type": "moji",
            "question": "<em>臨時</em>列車を運行します。",
            "options": [
                {
                    "1": "じんじ"
                },
                {
                    "2": "りんじ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "りんじ"
        },
        {
            "number": 373,
            "type": "goi",
            "question": "この寺は質素だが、_____雰囲気が感じられる。",
            "options": [
                {
                    "1": "おごそかな"
                },
                {
                    "2": "おろそかな"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "おごそかな"
        },
        {
            "number": 374,
            "type": "goi",
            "question": "ここではよく使われる_____を丸ごと暗記する学習方法を提供しています。",
            "options": [
                {
                    "1": "フレーズ"
                },
                {
                    "2": "ルール"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "フレーズ"
        },
        {
            "number": 375,
            "type": "bunpo",
            "question": "子供たちはきれいに掃除_____汚す。",
            "options": [
                {
                    "1": "したそばから"
                },
                {
                    "2": "せずじまいに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "したそばから"
        },
        {
            "number": 376,
            "type": "moji",
            "question": "例に<em>做って</em>文を完成させなさい。",
            "options": [
                {
                    "1": "ならって"
                },
                {
                    "2": "めぐって"
                },
                {
                    "3": "ともなって"
                },
                {
                    "4": "したがって"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ならって"
        },
        {
            "number": 377,
            "type": "goi",
            "question": "＿＿＿一度の失敗くらいて、くよくよするな。",
            "options": [
                {
                    "1": "まして"
                },
                {
                    "2": "むろん"
                },
                {
                    "3": "なおさら"
                },
                {
                    "4": "たかが"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "たかが"
        },
        {
            "number": 378,
            "type": "bunpo",
            "question": "やっと帰れるかと＿＿＿、急ぎの仕事が入ってしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "思うにもまして"
                },
                {
                    "2": "思わんばかりに"
                },
                {
                    "3": "思ったが最後"
                },
                {
                    "4": "思いきや"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "思いきや"
        },
        {
            "number": 379,
            "type": "moji",
            "question": "幕の内弁当には、<em>煮物</em>、揚げ物、漬け物など、いろんなおかずが詰まっている。",
            "options": [
                {
                    "1": "ねもの"
                },
                {
                    "2": "にもの"
                },
                {
                    "3": "ひもの"
                },
                {
                    "4": "いもの"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "にもの"
        },
        {
            "number": 380,
            "type": "goi",
            "question": "ずっと憧れていた先輩に自分の思いを_____した。",
            "options": [
                {
                    "1": "報知"
                },
                {
                    "2": "予告"
                },
                {
                    "3": "告知"
                },
                {
                    "4": "告白"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "告白"
        },
        {
            "number": 381,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼は熱があるので今日は欠席する_____です。",
            "options": [
                {
                    "1": "という"
                },
                {
                    "2": "こと"
                },
                {
                    "3": "もの"
                },
                {
                    "4": "とのこと"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "とのこと"
        },
        {
            "number": 382,
            "type": "moji",
            "question": "ようやく暑さも<em>峠</em>を越したようだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "みさき"
                },
                {
                    "2": "おか"
                },
                {
                    "3": "とうげ"
                },
                {
                    "4": "たき"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "とうげ"
        },
        {
            "number": 383,
            "type": "goi",
            "question": "ワイシャツを肌に_____着たせいか、体がかゆくてたまらない。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぴたりと"
                },
                {
                    "2": "かさねて"
                },
                {
                    "3": "やけに"
                },
                {
                    "4": "じかに"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "じかに"
        },
        {
            "number": 384,
            "type": "bunpo",
            "question": "娘は作文を_____消し、なかなかできあがらないようだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "書いては"
                },
                {
                    "2": "書いたり"
                },
                {
                    "3": "書くし"
                },
                {
                    "4": "書きがてら"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "書いては"
        },
        {
            "number": 385,
            "type": "moji",
            "question": "大勢の犠牲者が出た、その悲惨な航空機<em>墜落</em>事故は、記憶に新しい。",
            "options": [
                {
                    "1": "ていらく"
                },
                {
                    "2": "すいらく"
                },
                {
                    "3": "たいらく"
                },
                {
                    "4": "ついらく"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ついらく"
        },
        {
            "number": 386,
            "type": "goi",
            "question": "夕日に_____山がとてもきれいに見えました。",
            "options": [
                {
                    "1": "はえて"
                },
                {
                    "2": "にじんで"
                },
                {
                    "3": "ぼけて"
                },
                {
                    "4": "ぶれて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はえて"
        },
        {
            "number": 387,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「何ですか、この成績は。ちゃんと勉強しているんですか。」B「_____つもりですが…。」",
            "options": [
                {
                    "1": "する"
                },
                {
                    "2": "している"
                },
                {
                    "3": "しない"
                },
                {
                    "4": "していない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "している"
        },
        {
            "number": 388,
            "type": "moji",
            "question": "山で熊に<em>襲われそう</em>になった。",
            "options": [
                {
                    "1": "おそわれそう"
                },
                {
                    "2": "うばわれそう"
                },
                {
                    "3": "さそわれそう"
                },
                {
                    "4": "かばわれそう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "おそわれそう"
        },
        {
            "number": 389,
            "type": "goi",
            "question": "赤ちゃんの笑顔を見ていると、心が_______。",
            "options": [
                {
                    "1": "励む"
                },
                {
                    "2": "和む"
                },
                {
                    "3": "優れる"
                },
                {
                    "4": "打たれる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "和む"
        },
        {
            "number": 390,
            "type": "bunpo",
            "question": "お客さん______、希望に添えないとは言いにくかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "の手前"
                },
                {
                    "2": "のそばから"
                },
                {
                    "3": "をよそに"
                },
                {
                    "4": "をものともせず"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "の手前"
        },
        {
            "number": 391,
            "type": "moji",
            "question": "購入した家が<em>欠陥</em>住宅だと知った瞬間、我が家の輝く未来は砕け散った。",
            "options": [
                {
                    "1": "けっかん"
                },
                {
                    "2": "けっそん"
                },
                {
                    "3": "けつぼう"
                },
                {
                    "4": "けつじょ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "けっかん"
        },
        {
            "number": 392,
            "type": "goi",
            "question": "最近ゲームに熱中しすぎて、勉強が_______になっている。",
            "options": [
                {
                    "1": "かすか"
                },
                {
                    "2": "緩やか"
                },
                {
                    "3": "大まか"
                },
                {
                    "4": "おろそか"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "おろそか"
        },
        {
            "number": 393,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「素敵なヴァイオリンね。ちょっと弾いて_______。」B「今、練習中だから、また今度ね。」",
            "options": [
                {
                    "1": "みせて"
                },
                {
                    "2": "みてて"
                },
                {
                    "3": "聞こえて"
                },
                {
                    "4": "聞かれて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "みせて"
        },
        {
            "number": 394,
            "type": "moji",
            "question": "これくらいの染みなら、しばらく漂白剤に<em>浸して</em>おけば落ちるでしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "おかして"
                },
                {
                    "2": "ふたして"
                },
                {
                    "3": "ひたして"
                },
                {
                    "4": "つぶして"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ひたして"
        },
        {
            "number": 395,
            "type": "goi",
            "question": "彼はギャンブルに_______、会社をクビになった。",
            "options": [
                {
                    "1": "かたよって"
                },
                {
                    "2": "はまって"
                },
                {
                    "3": "つきて"
                },
                {
                    "4": "そまって"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はまって"
        },
        {
            "number": 396,
            "type": "bunpo",
            "question": "気象庁の3ヶ月予報によると、関東地方の気温は平年_______だそうです。",
            "options": [
                {
                    "1": "ずくめ"
                },
                {
                    "2": "めく"
                },
                {
                    "3": "まみれ"
                },
                {
                    "4": "なみ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "なみ"
        },
        {
            "number": 397,
            "type": "moji",
            "question": "この二つの国を<em>隔てている</em>垣根を取り払うことに貢献したい。",
            "options": [
                {
                    "1": "ひだてている"
                },
                {
                    "2": "はだてている"
                },
                {
                    "3": "へだてている"
                },
                {
                    "4": "ほだてている"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "へだてている"
        },
        {
            "number": 398,
            "type": "goi",
            "question": "息子さんがいい大学に受かって、ご両親は_______お喜びでしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "さぞ"
                },
                {
                    "2": "いかに"
                },
                {
                    "3": "もろに"
                },
                {
                    "4": "ひたすら"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "さぞ"
        },
        {
            "number": 399,
            "type": "bunpo",
            "question": "何度も落ちていますが、今度_______今度は面接試験に受かってみせます。",
            "options": [
                {
                    "1": "という"
                },
                {
                    "2": "こそ"
                },
                {
                    "3": "といい"
                },
                {
                    "4": "にまして"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "という"
        },
        {
            "number": 400,
            "type": "moji",
            "question": "大晦日に、百八つの<em>鐘</em>を聞きながら、年を越します。",
            "options": [
                {
                    "1": "すず"
                },
                {
                    "2": "かね"
                },
                {
                    "3": "こと"
                },
                {
                    "4": "つづみ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かね"
        },
        {
            "number": 401,
            "type": "goi",
            "question": "昨夜は目が_______、夜中の3時まで眠れなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "かすんで"
                },
                {
                    "2": "さえて"
                },
                {
                    "3": "かさんで"
                },
                {
                    "4": "むせて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "さえて"
        },
        {
            "number": 402,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「もうこの店には二度と来ないよ。」B「そうだね。高いのにまずくて、おまけに店員が無愛想_______。」",
            "options": [
                {
                    "1": "始末だ"
                },
                {
                    "2": "ときている"
                },
                {
                    "3": "に難くない"
                },
                {
                    "4": "でなくてなんだろう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ときている"
        },
        {
            "number": 403,
            "type": "moji",
            "question": "恩師に宛てた少年の<em>遺書</em>はノートに鉛筆で書かれていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "ちょしょ"
                },
                {
                    "2": "いしょ"
                },
                {
                    "3": "きしょ"
                },
                {
                    "4": "けんしょ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "いしょ"
        },
        {
            "number": 404,
            "type": "goi",
            "question": "平日は忙しくてできないので、休日は_______掃除や洗濯などの家事をしています。",
            "options": [
                {
                    "1": "もっぱら"
                },
                {
                    "2": "やたらと"
                },
                {
                    "3": "とりわけ"
                },
                {
                    "4": "もろに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "もっぱら"
        },
        {
            "number": 405,
            "type": "bunpo",
            "question": "就職活動の時期_______、リクルートスーツの若い人たちの姿が目立つようになった。",
            "options": [
                {
                    "1": "とばかりに"
                },
                {
                    "2": "とみえて"
                },
                {
                    "3": "ともなしに"
                },
                {
                    "4": "とばいえ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "とみえて"
        },
        {
            "number": 406,
            "type": "moji",
            "question": "この換気扇は、先端技術を駆使し、<em>翼</em>の部分を改良して騒音を小さくした。",
            "options": [
                {
                    "1": "つぼみ"
                },
                {
                    "2": "つばめ"
                },
                {
                    "3": "つぶて"
                },
                {
                    "4": "つばさ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "つばさ"
        },
        {
            "number": 407,
            "type": "goi",
            "question": "マンションの下の階の人に_______暮らすのは嫌だから、一軒家に引っ越したい。",
            "options": [
                {
                    "1": "気苦労しながら"
                },
                {
                    "2": "気兼ねしながら"
                },
                {
                    "3": "気を引きながら"
                },
                {
                    "4": "気を利かせながら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "気兼ねしながら"
        },
        {
            "number": 408,
            "type": "bunpo",
            "question": "今回の火山の噴火は、先の大地震の影響によるもの_______。",
            "options": [
                {
                    "1": "にはあたらない"
                },
                {
                    "2": "といったらない"
                },
                {
                    "3": "を禁じ得ない"
                },
                {
                    "4": "とみられている"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "とみられている"
        },
        {
            "number": 409,
            "type": "moji",
            "question": "書類による審査、選考に通った者に、奨学金を支給します。借り終えたら<em>返還</em>しなければなりません。",
            "options": [
                {
                    "1": "へんきゃく"
                },
                {
                    "2": "へんかん"
                },
                {
                    "3": "へんせん"
                },
                {
                    "4": "へんさい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "へんかん"
        },
        {
            "number": 410,
            "type": "goi",
            "question": "困っている人を助けたつもりなのに、余計な_______と言われてしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "いやがらせ"
                },
                {
                    "2": "おせっかい"
                },
                {
                    "3": "おっちょこちょい"
                },
                {
                    "4": "せっかち"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "おせっかい"
        },
        {
            "number": 411,
            "type": "bunpo",
            "question": "自分の手に負えない_______、すぐ誰かを頼ろうとするのはよくない。",
            "options": [
                {
                    "1": "とみると"
                },
                {
                    "2": "とみえて"
                },
                {
                    "3": "ときて"
                },
                {
                    "4": "と思いきや"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とみると"
        },
        {
            "number": 412,
            "type": "moji",
            "question": "この町は鉄鋼業と共に<em>成熟</em>し、繁栄し、そして衰退した。",
            "options": [
                {
                    "1": "せいじゅく"
                },
                {
                    "2": "じょうじゅく"
                },
                {
                    "3": "せいじょく"
                },
                {
                    "4": "じょうじょく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "せいじゅく"
        },
        {
            "number": 413,
            "type": "goi",
            "question": "インフルエンザにかかり、高熱で意識が_______きた。",
            "options": [
                {
                    "1": "もうろうとして"
                },
                {
                    "2": "ぼうぜんとして"
                },
                {
                    "3": "はかなくなって"
                },
                {
                    "4": "うつろになって"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "もうろうとして"
        },
        {
            "number": 414,
            "type": "bunpo",
            "question": "この宝石は本物_______偽物_______わからない。",
            "options": [
                {
                    "1": "とも/とも"
                },
                {
                    "2": "だの/だの"
                },
                {
                    "3": "だに/だに"
                },
                {
                    "4": "なり/なり"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とも/とも"
        },
        {
            "number": 415,
            "type": "moji",
            "question": "<em>虹</em>は光の屈折による発色の現象で、日本では赤、橙、黄、緑、青、藍、紫の7色と考えられている。",
            "options": [
                {
                    "1": "にじ"
                },
                {
                    "2": "くじ"
                },
                {
                    "3": "みじ"
                },
                {
                    "4": "さじ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "にじ"
        },
        {
            "number": 416,
            "type": "goi",
            "question": "物価は需要と供給に_______調節される。",
            "options": [
                {
                    "1": "重んじて"
                },
                {
                    "2": "準じて"
                },
                {
                    "3": "案じて"
                },
                {
                    "4": "興じて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "準じて"
        },
        {
            "number": 417,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「断られました。」B「一度ぐらいで諦めないで何度もお願いすれば、引き受けてもらえない_______と思うよ。」",
            "options": [
                {
                    "1": "ことになる"
                },
                {
                    "2": "始末だ"
                },
                {
                    "3": "ものでもない"
                },
                {
                    "4": "ではすまない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ものでもない"
        },
        {
            "number": 418,
            "type": "moji",
            "question": "排水口の<em>水漏れ</em>の原因は汚れと老朽化です。",
            "options": [
                {
                    "1": "みずだれ"
                },
                {
                    "2": "みずわれ"
                },
                {
                    "3": "みずもれ"
                },
                {
                    "4": "みずかれ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "みずもれ"
        },
        {
            "number": 419,
            "type": "goi",
            "question": "今の時期は、道の掃除をしても落ち葉が次から次から落ちてくるので＿＿＿がない。",
            "options": [
                {
                    "1": "きり"
                },
                {
                    "2": "はり"
                },
                {
                    "3": "めど"
                },
                {
                    "4": "けり"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "きり"
        },
        {
            "number": 420,
            "type": "bunpo",
            "question": "息子は、昼＿＿＿夜＿＿＿、一日中ゲームをしていて困ったものだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "にだの / にだの"
                },
                {
                    "2": "にやら / にやら"
                },
                {
                    "3": "とあれ / とあれ"
                },
                {
                    "4": "といわず / といわず"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "といわず / といわず"
        },
        {
            "number": 421,
            "type": "moji",
            "question": "過激組織について首相は「国際<em>秩序</em>を揺るがす脅威だ」と述べた。",
            "options": [
                {
                    "1": "しつじょ"
                },
                {
                    "2": "ちつじょ"
                },
                {
                    "3": "てつじょ"
                },
                {
                    "4": "いつじょ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ちつじょ"
        },
        {
            "number": 422,
            "type": "goi",
            "question": "新しい化粧水を使ったら、肌が＿＿＿しまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "しびれて"
                },
                {
                    "2": "こじれて"
                },
                {
                    "3": "かぶれて"
                },
                {
                    "4": "しおれて"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "かぶれて"
        },
        {
            "number": 423,
            "type": "bunpo",
            "question": "主婦のアイデア商品が＿＿＿売れているそうです。",
            "options": [
                {
                    "1": "売れに"
                },
                {
                    "2": "売れは"
                },
                {
                    "3": "売れや"
                },
                {
                    "4": "売れも"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "売れに"
        },
        {
            "number": 424,
            "type": "moji",
            "question": "ゆで卵は水からではなく<em>沸騰</em>したお湯に入れると簡単に作れるそうです。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼっとう"
                },
                {
                    "2": "ふっとう"
                },
                {
                    "3": "けんとう"
                },
                {
                    "4": "ふんとう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ふっとう"
        },
        {
            "number": 425,
            "type": "goi",
            "question": "その案についてのアンケートを取ったら、＿＿＿反対意見が多かった。",
            "options": [
                {
                    "1": "断然的に"
                },
                {
                    "2": "極端的に"
                },
                {
                    "3": "猛烈的に"
                },
                {
                    "4": "圧倒的に"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "圧倒的に"
        },
        {
            "number": 426,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「先輩、こんな美味しいもの、生まれて初めて食べました。」B「僕に＿＿＿、こんなのは普通だよ。」",
            "options": [
                {
                    "1": "ひきかえ"
                },
                {
                    "2": "言わせれば"
                },
                {
                    "3": "でずら"
                },
                {
                    "4": "じゃあるまいし"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "言わせれば"
        },
        {
            "number": 427,
            "type": "moji",
            "question": "新幹線鉄道開業50周年記念貨幣が発行される。それの<em>取り扱い</em>金融機関を調べる。",
            "options": [
                {
                    "1": "とりあつかい"
                },
                {
                    "2": "とりはからい"
                },
                {
                    "3": "とりつかい"
                },
                {
                    "4": "とりはらい"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とりあつかい"
        },
        {
            "number": 428,
            "type": "goi",
            "question": "見通しの悪いこの交差点では、特に安全運転を_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "心得ましょう"
                },
                {
                    "2": "心がけましょう"
                },
                {
                    "3": "志しましょう"
                },
                {
                    "4": "こだわりましょう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "心がけましょう"
        },
        {
            "number": 429,
            "type": "bunpo",
            "question": "家は駅に近ければ近い_____、うちの場合、それ以上に間取りが問題だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "のはおろか"
                },
                {
                    "2": "のもさることながら"
                },
                {
                    "3": "といえども"
                },
                {
                    "4": "に越したことはないが"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "に越したことはないが"
        },
        {
            "number": 430,
            "type": "moji",
            "question": "海外の独立選挙の投票所の様子をテレビで<em>中継</em>していた。",
            "options": [
                {
                    "1": "じゅうけい"
                },
                {
                    "2": "ちゅうけい"
                },
                {
                    "3": "じゅけい"
                },
                {
                    "4": "ちゅけい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ちゅうけい"
        },
        {
            "number": 431,
            "type": "goi",
            "question": "その保育士は、泣きわめいている赤ちゃんをなんとか_____とした。",
            "options": [
                {
                    "1": "なだめよう"
                },
                {
                    "2": "いたわろう"
                },
                {
                    "3": "かばおう"
                },
                {
                    "4": "しつけよう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "なだめよう"
        },
        {
            "number": 432,
            "type": "bunpo",
            "question": "彼女は自分で習う_____、人にも習ったことを教えるようになった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ながらに"
                },
                {
                    "2": "ことなしに"
                },
                {
                    "3": "と相まって"
                },
                {
                    "4": "にとどまらず"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "にとどまらず"
        },
        {
            "number": 433,
            "type": "moji",
            "question": "お茶には脂肪と糖分の吸収を<em>抑える</em>効果がある。",
            "options": [
                {
                    "1": "たくわえる"
                },
                {
                    "2": "ささえる"
                },
                {
                    "3": "くわえる"
                },
                {
                    "4": "おさえる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "おさえる"
        },
        {
            "number": 434,
            "type": "goi",
            "question": "彼女は靴を買おうとして_____迷ったあげく、結局買わずに帰ってしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "さんざん"
                },
                {
                    "2": "しぶしぶ"
                },
                {
                    "3": "ほどほど"
                },
                {
                    "4": "くよくよ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "さんざん"
        },
        {
            "number": 435,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「忘れ物をお届けしましょうか。」B「いえ、それには_____。次回まで置いておいてください。」",
            "options": [
                {
                    "1": "当たりません"
                },
                {
                    "2": "及びません"
                },
                {
                    "3": "足りません"
                },
                {
                    "4": "至りません"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "及びません"
        },
        {
            "number": 436,
            "type": "moji",
            "question": "今日は部長の自慢のお嫁さんが腕を振るって<em>凝った</em>料理を作ってくれるそうです。",
            "options": [
                {
                    "1": "ねった"
                },
                {
                    "2": "うけたまわった"
                },
                {
                    "3": "こった"
                },
                {
                    "4": "たてまつった"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "こった"
        },
        {
            "number": 437,
            "type": "goi",
            "question": "このバターは、値上げしないと＿＿＿いるが、実は量が減らされている。",
            "options": [
                {
                    "1": "見せつけて"
                },
                {
                    "2": "見せかけて"
                },
                {
                    "3": "見あわせて"
                },
                {
                    "4": "見せびらかして"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "見せかけて"
        },
        {
            "number": 438,
            "type": "bunpo",
            "question": "ここをこうしたいとか、あれをああしたいとか、欲を言えば＿＿＿けど、この家は結構気に入っています。",
            "options": [
                {
                    "1": "きりがない"
                },
                {
                    "2": "越したことはない"
                },
                {
                    "3": "ないものでもない"
                },
                {
                    "4": "言うにたえない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "きりがない"
        },
        {
            "number": 439,
            "type": "moji",
            "question": "通行の邪魔にならず、視界の<em>妨げ</em>にもならないような傘を発明したい。",
            "options": [
                {
                    "1": "さまたげ"
                },
                {
                    "2": "たいらげ"
                },
                {
                    "3": "あらげ"
                },
                {
                    "4": "やわらげ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "さまたげ"
        },
        {
            "number": 440,
            "type": "goi",
            "question": "会社を存続させるために、あらゆる手を＿＿＿が、倒産してしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "尽くした"
                },
                {
                    "2": "組んだ"
                },
                {
                    "3": "加えた"
                },
                {
                    "4": "結んだ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "尽くした"
        },
        {
            "number": 441,
            "type": "bunpo",
            "question": "冗談＿＿＿、先日の調査結果の報告をします。",
            "options": [
                {
                    "1": "ながらに"
                },
                {
                    "2": "はさておき"
                },
                {
                    "3": "はさることながら"
                },
                {
                    "4": "じゃあるまいし"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はさておき"
        },
        {
            "number": 442,
            "type": "moji",
            "question": "この担架は底の部分に<em>摩擦</em>とショックを和らげる工夫が施されており、人を安全に搬送できる。",
            "options": [
                {
                    "1": "まっさつ"
                },
                {
                    "2": "まさい"
                },
                {
                    "3": "まっさい"
                },
                {
                    "4": "まさつ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "まさつ"
        },
        {
            "number": 443,
            "type": "goi",
            "question": "ドラマを途中から見たので、話の＿＿＿がよくわからなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "道"
                },
                {
                    "2": "筋"
                },
                {
                    "3": "根"
                },
                {
                    "4": "種"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "筋"
        },
        {
            "number": 444,
            "type": "bunpo",
            "question": "無理に上品＿＿＿のはやめたほうがいいですよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "びる"
                },
                {
                    "2": "ぶる"
                },
                {
                    "3": "める"
                },
                {
                    "4": "がる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ぶる"
        },
        {
            "number": 445,
            "type": "moji",
            "question": "神輿を担ぐ人たちの<em>粋</em>な姿、笛や太鼓に合わせて巧みに踊る機械仕掛けの人形がおもしろかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "いき"
                },
                {
                    "2": "すい"
                },
                {
                    "3": "しゅん"
                },
                {
                    "4": "じゅん"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いき"
        },
        {
            "number": 446,
            "type": "goi",
            "question": "受付業務は、＿＿＿のお客様へのしっかりした対応が要求されます。",
            "options": [
                {
                    "1": "不当"
                },
                {
                    "2": "不備"
                },
                {
                    "3": "不意"
                },
                {
                    "4": "不通"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "不意"
        },
        {
            "number": 447,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「苦労をかけてごめんなさい。」B「いや、こんなの苦労＿＿＿よ。」",
            "options": [
                {
                    "1": "にはおよばない"
                },
                {
                    "2": "でも何でもない"
                },
                {
                    "3": "に越したことはない"
                },
                {
                    "4": "といったちがい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "でも何でもない"
        },
        {
            "number": 448,
            "type": "moji",
            "question": "喫煙が<em>肺</em>に与える影響について話を聞いた。",
            "options": [
                {
                    "1": "のど"
                },
                {
                    "2": "はい"
                },
                {
                    "3": "のう"
                },
                {
                    "4": "きも"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はい"
        },
        {
            "number": 449,
            "type": "goi",
            "question": "彼は大会社の社長だが、誰とでも話すとても＿＿＿な人だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "気がかり"
                },
                {
                    "2": "気まぐれ"
                },
                {
                    "3": "気まま"
                },
                {
                    "4": "気さく"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "気さく"
        },
        {
            "number": 450,
            "type": "bunpo",
            "question": "A「彼女にふられちゃった。」B「ものは考え＿＿＿だよ。運命の人じゃなかったんだよ、きっと。」",
            "options": [
                {
                    "1": "よう"
                },
                {
                    "2": "もの"
                },
                {
                    "3": "ごと"
                },
                {
                    "4": "どき"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "よう"
        },
        {
            "number": 451,
            "type": "moji",
            "question": "文化財に指定されている<em>邸宅</em>で将棋の世紀の対戦が行われた。",
            "options": [
                {
                    "1": "したく"
                },
                {
                    "2": "ていたく"
                },
                {
                    "3": "せんたく"
                },
                {
                    "4": "ぜいたく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ていたく"
        },
        {
            "number": 452,
            "type": "goi",
            "question": "私は以前、医療関係の仕事に＿＿＿いました。",
            "options": [
                {
                    "1": "従って"
                },
                {
                    "2": "費やして"
                },
                {
                    "3": "営んで"
                },
                {
                    "4": "携わって"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "携わって"
        },
        {
            "number": 453,
            "type": "bunpo",
            "question": "名前や顔、声などを出さないことを＿＿＿男性はテレビのインタビューに答えてくれた。",
            "options": [
                {
                    "1": "よそに"
                },
                {
                    "2": "前提に"
                },
                {
                    "3": "ものともせず"
                },
                {
                    "4": "余儀なくされて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "前提に"
        },
        {
            "number": 454,
            "type": "moji",
            "question": "変換ミスがあります。「荒い」は「<em>粗い</em>」と訂正して再度提出してください。",
            "options": [
                {
                    "1": "あらい"
                },
                {
                    "2": "ねらい"
                },
                {
                    "3": "えらい"
                },
                {
                    "4": "あわい"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あらい"
        },
        {
            "number": 455,
            "type": "goi",
            "question": "私のレベルは中級かもしれないが、＿＿＿上級クラスを受けてみようと思っている。",
            "options": [
                {
                    "1": "あえて"
                },
                {
                    "2": "もはや"
                },
                {
                    "3": "まさか"
                },
                {
                    "4": "さすが"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あえて"
        },
        {
            "number": 456,
            "type": "bunpo",
            "question": "現在の道路状況を＿＿＿、将来の都市計画を進める。",
            "options": [
                {
                    "1": "踏まえて"
                },
                {
                    "2": "さておき"
                },
                {
                    "3": "さることながら"
                },
                {
                    "4": "皮切りに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "踏まえて"
        },
        {
            "number": 457,
            "type": "moji",
            "question": "<em>砂漠</em>の緑化協力隊に応募したら、奇遇にも旧友と再会した。",
            "options": [
                {
                    "1": "さまく"
                },
                {
                    "2": "さぼく"
                },
                {
                    "3": "さばく"
                },
                {
                    "4": "さもく"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "さばく"
        },
        {
            "number": 458,
            "type": "goi",
            "question": "工事は最初少し滞ったが、その後は_____と進み、予定通り完成する見込みだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "着々"
                },
                {
                    "2": "延々"
                },
                {
                    "3": "続々"
                },
                {
                    "4": "長々"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "着々"
        },
        {
            "number": 459,
            "type": "bunpo",
            "question": "会社を辞めたのを_____水泳を始めた。",
            "options": [
                {
                    "1": "経て"
                },
                {
                    "2": "境に"
                },
                {
                    "3": "機に"
                },
                {
                    "4": "兼ねて"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "機に"
        },
        {
            "number": 460,
            "type": "moji",
            "question": "バイトで<em>塾</em>講師として奮闘している。今日は速さ・時間・距離の計算を教えた。",
            "options": [
                {
                    "1": "じく"
                },
                {
                    "2": "ずく"
                },
                {
                    "3": "じゅく"
                },
                {
                    "4": "じょく"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "じゅく"
        },
        {
            "number": 461,
            "type": "goi",
            "question": "送料は商品が5千円以上は無料、5千円以下は全国_____千円となります。",
            "options": [
                {
                    "1": "一斉"
                },
                {
                    "2": "一連"
                },
                {
                    "3": "一律"
                },
                {
                    "4": "一帯"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "一律"
        },
        {
            "number": 462,
            "type": "bunpo",
            "question": "遅_____早_____あの会社は倒産しただろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "かれ/かれ"
                },
                {
                    "2": "なり/なり"
                },
                {
                    "3": "つつ/つつ"
                },
                {
                    "4": "とも/とも"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かれ/かれ"
        },
        {
            "number": 463,
            "type": "moji",
            "question": "家畜センターでヤギを見たが、やはり自然の渓谷を<em>跳ねて</em>いるのを見たいものだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "はねて"
                },
                {
                    "2": "すねて"
                },
                {
                    "3": "かねて"
                },
                {
                    "4": "こねて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はねて"
        },
        {
            "number": 464,
            "type": "goi",
            "question": "予算が＿＿＿になって、新企画が進まない。",
            "options": [
                {
                    "1": "ハード"
                },
                {
                    "2": "ネック"
                },
                {
                    "3": "トラウマ"
                },
                {
                    "4": "コネ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ネック"
        },
        {
            "number": 465,
            "type": "bunpo",
            "question": "よそのお宅のことは＿＿＿、うちでは朝食は毎日家族全員で食べます。",
            "options": [
                {
                    "1": "前提として"
                },
                {
                    "2": "いざ知らず"
                },
                {
                    "3": "おろか"
                },
                {
                    "4": "とどまらず"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "いざ知らず"
        },
        {
            "number": 466,
            "type": "moji",
            "question": "<em>遺言</em>の作成を専門家に依頼する。",
            "options": [
              {
                "1": "ゆいごん"
              },
              {
                "2": "いうごん"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ゆいごん"
          },
          {
            "number": 467,
            "type": "moji",
            "question": "夜中に消防車のサイレンが鳴り響いた。",
            "options": [
              {
                "1": "なりふぶいた"
              },
              {
                "2": "なりひびいた"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "なりひびいた"
          },
          {
            "number": 468,
            "type": "goi",
            "question": "その選挙では、＿＿有利だと言われていた人が落選してしまった。",
            "options": [
              {
                "1": "猛烈"
              },
              {
                "2": "断然"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "断然"
          },
          {
            "number": 469,
            "type": "goi",
            "question": "最近は、患者本人に癌であることを＿＿する医者が多いらしい。",
            "options": [
              {
                "1": "告知"
              },
              {
                "2": "告白"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "告知"
          },
          {
            "number": 470,
            "type": "bunpo",
            "question": "子供たちは今、シールに夢中で家の家具＿＿家具にシールを貼っている。",
            "options": [
              {
                "1": "とみると"
              },
              {
                "2": "という"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "という"
          },
          {
            "number": 471,
            "type": "bunpo",
            "question": "愚痴を＿＿、言わないことにした。",
            "options": [
              {
                "1": "言えばきりがないので"
              },
              {
                "2": "言うに留まらず"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "言えばきりがないので"
          },
          {
            "number": 472,
            "type": "moji",
            "question": "弟は<em>無邪気</em>な顔で眠っている。",
            "options": [
              {
                "1": "むじゃき"
              },
              {
                "2": "むやき"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "むじゃき"
          },
          {
            "number": 473,
            "type": "moji",
            "question": "横綱は<em>惨めな</em>負け方をしてしまった。",
            "options": [
              {
                "1": "みじめな"
              },
              {
                "2": "いじめな"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "みじめな"
          },
          {
            "number": 474,
            "type": "goi",
            "question": "少し前から目がかすんで、文字が＿＿見える。",
            "options": [
              {
                "1": "にじんで"
              },
              {
                "2": "しおれて"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "にじんで"
          },
          {
            "number": 475,
            "type": "goi",
            "question": "きりが＿＿ところで休みましょう。",
            "options": [
              {
                "1": "いい"
              },
              {
                "2": "つく"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いい"
          },
          {
            "number": 476,
            "type": "bunpo",
            "question": "結婚してからうまくいっている＿＿彼は最近まっすぐ家に帰る。",
            "options": [
              {
                "1": "とみえて"
              },
              {
                "2": "みられて"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とみえて"
          },
          {
            "number": 477,
            "type": "bunpo",
            "question": "100円＿＿200円安くなるからって、わざわざ店まで買いに行く気にはならない。",
            "options": [
              {
                "1": "に"
              },
              {
                "2": "や"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "や"
          },
          {
            "number": 478,
            "type": "moji",
            "question": "タクシーの運転手は強盗に命まで<em>奪われた</em>。",
            "options": [
              {
                "1": "おそわれた"
              },
              {
                "2": "うばわれた"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "うばわれた"
          },
          {
            "number": 479,
            "type": "moji",
            "question": "<em>不審な</em>荷物を見つけたので駅員に知らせた。",
            "options": [
              {
                "1": "ふそんな"
              },
              {
                "2": "ふしんな"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ふしんな"
          },
          {
            "number": 480,
            "type": "goi",
            "question": "叔父の会社は借金が＿＿、倒産してしまった。",
            "options": [
              {
                "1": "かすみ"
              },
              {
                "2": "かさみ"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かさみ"
          },
          {
            "number": 481,
            "type": "goi",
            "question": "準備はすべて整った。天候だけが＿＿だ。",
            "options": [
              {
                "1": "気まぐれ"
              },
              {
                "2": "気がかり"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "気がかり"
          },
          {
            "number": 482,
            "type": "bunpo",
            "question": "欲しいけど高いから、＿＿やめていたけど、今日こそ買おうと思う。",
            "options": [
              {
                "1": "買いかけては"
              },
              {
                "2": "買ったと思いきや"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "買いかけては"
          },
          {
            "number": 483,
            "type": "bunpo",
            "question": "いつでも相談に乗ると＿＿手前、どんなに忙しくても断れない。",
            "options": [
              {
                "1": "言う"
              },
              {
                "2": "言った"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "言った"
          },
          {
            "number": 484,
            "type": "moji",
            "question": "髪を金色に<em>染めた</em>若者が老人に席を譲った。",
            "options": [
              {
                "1": "しめた"
              },
              {
                "2": "そめた"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "そめた"
          },
          {
            "number": 485,
            "type": "moji",
            "question": "全国の主な岬を<em>巡る</em>。",
            "options": [
              {
                "1": "めぐる"
              },
              {
                "2": "まわる"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "めぐる"
          },
          {
            "number": 486,
            "type": "goi",
            "question": "いじめられていた彼女を＿＿者は誰もいなかった。",
            "options": [
              {
                "1": "なだめる"
              },
              {
                "2": "かばう"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かばう"
          },
          {
            "number": 487,
            "type": "goi",
            "question": "A「彼ら、別れたんだって。」B「＿＿！」",
            "options": [
              {
                "1": "さすが"
              },
              {
                "2": "まさか"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "まさか"
          },
          {
            "number": 488,
            "type": "bunpo",
            "question": "誰にでも＿＿言いたくないことはあるだろう。",
            "options": [
              {
                "1": "多かれ少なかれ"
              },
              {
                "2": "多くては少なくては"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "多かれ少なかれ"
          },
          {
            "number": 489,
            "type": "bunpo",
            "question": "引き出しの中からずいぶん＿＿写真が出てきた。",
            "options": [
              {
                "1": "古ぼった"
              },
              {
                "2": "古びた"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "古びた"
          },
          {
            "number": 490,
            "type": "moji",
            "question": "事故で夢は<em>砕け散った</em>。",
            "options": [
              {
                "1": "やぶけちった"
              },
              {
                "2": "くだけちった"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "くだけちった"
          },
          {
            "number": 491,
            "type": "moji",
            "question": "空を<em>漂う</em>雲のように当てもなく歩く。",
            "options": [
              {
                "1": "さまよう"
              },
              {
                "2": "ただよう"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "さまよう"
          },
          {
            "number": 492,
            "type": "goi",
            "question": "PTAの役員を誰もやりたくないというので、＿＿私が引き受けた。",
            "options": [
              {
                "1": "しぶしぶ"
              },
              {
                "2": "くよくよ"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "しぶしぶ"
          },
          {
            "number": 493,
            "type": "goi",
            "question": "そのネットスーパーは、取り扱い商品を＿＿値上げした。",
            "options": [
              {
                "1": "一帯に"
              },
              {
                "2": "一斉に"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "一斉に"
          },
          {
            "number": 494,
            "type": "bunpo",
            "question": "久しぶりに会った知人の＿＿に驚いた。",
            "options": [
              {
                "1": "老け並み"
              },
              {
                "2": "老けよう"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "老けよう"
          },
          {
            "number": 495,
            "type": "bunpo",
            "question": "あの事件＿＿その子は口がきけなくなった。",
            "options": [
              {
                "1": "を境に"
              },
              {
                "2": "を機に"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "を境に"
          },
          {
            "number": 496,
            "type": "moji",
            "question": "年々体力の<em>衰え</em>を感じる。",
            "options": [
              {
                "1": "おとろえ"
              },
              {
                "2": "おびえ"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "おとろえ"
          },
          {
            "number": 497,
            "type": "moji",
            "question": "木の幹にセミが止まっている。",
            "options": [
              {
                "1": "いき"
              },
              {
                "2": "みき"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "みき"
          },
          {
            "number": 498,
            "type": "goi",
            "question": "長年の歳月を＿＿完成した橋が、先日の地震で崩壊してしまった。",
            "options": [
              {
                "1": "費やして"
              },
              {
                "2": "営んで"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "費やして"
          },
          {
            "number": 499,
            "type": "goi",
            "question": "久しぶりに会った彼は、どこか遠くを見ているような＿＿目をしていた。",
            "options": [
              {
                "1": "はかない"
              },
              {
                "2": "うつろな"
              }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "うつろな"
          },
          {
            "number": 500,
            "type": "bunpo",
            "question": "これまでの報告内容を＿＿、今後の方針を話し合いましょう。",
            "options": [
              {
                "1": "踏まえて"
              },
              {
                "2": "とどまらず"
              }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "踏まえて"
          }
    ]
}